[柚木制作][無甜小品]《TROPIC of CAPRICORN 南回歸線》

聲明：

一、本故事一切內容純粹虛構。
二、本故事並無影射任何族群、行為或職業。
三、真係無甜。
四、更新會紙言/lihkg同步，但以紙言版本為標準。
五、工作繁忙，寫稿甚為匆忙，如有錯字煩請正，但不喜勿屌。

紙言：

Preface：前言

寫作《奧林匹斯之火》花費了我非常長的時間，在這接近兩年的年月裡，我這顆不才的腦袋不時閃現各種構思，每個都想寫一下。但年紀漸長，工作日繁，我開始明白任何事情也有侷限，我想即使是職業小說家（香港真的還有這種人嗎？），也必須取捨真正想寫的故事，一天只有 24 小時，要是同時寫好幾個歷時兩年的故事，那可不得了呀。

《TROPIC of CAPRICORN 南回歸線》這正是我特別挑選之下，想完成的故事之一。應該說，我從以前就一直很想寫一個關於熱帶地區的故事，雖然我本人非常怕曬，也怕熱，但就是很想寫寫有著陽光與海灘裡的愛情故事。

這是一個愛情小品故事，對於愛情，我們都無能為力，人愈大愈是這樣覺得。但人愈大，又覺得愛情可貴之處，正是在於我們無能為力，卻仍然珍而重之。

我不太知道讀者是用何種心情閱讀我早前創作的故事？是要花力氣嗎？是都直接讀Ｈ的部份？但我希望《TROPIC of CAPRICORN 南回歸線》能讓大家輕鬆閱讀，大概像是在炎炎夏日底下喝可樂或是啤酒那麼輕鬆。這故事篇幅也較短，更新也不會太急，絕對鼓勵先待一段時間，湊起所有更新的片段再看。

希望大家會喜歡這個故事。

柚木熱內盧
20170513

故事簡介：

紀小傑脫下大學畢業袍，前往南回歸線的島國勝地渡過畢業旅行，卻在成千上萬的異國旅客裡，邂逅了少女顧小蕾。炎夏正盛，碧海潮騷，懷舊歌單一遍遍重播，回程機票一天天倒數。她總不願意回答，他亦不願再追問。兩人之間的千萬份之一，到底是緣份、意外、或應該是擦肩而過……

Track 1：卒業／Graduation

紀小傑眨著乾澀的雙眼，焗促的空氣在他的眼球上凝結了，模糊了他的視線，每他連眨眼都很是疲憊。他翻動披在身上的毛毯，半暖不熱的劣質空氣令他打了個噴嗤，這令他昏沉的腦袋有了幾份清醒。

又睡著了呀，現在飛到那裡了……？

小傑隨手觸碰著前方椅背上的顯示屏，但卻一時無法找到「飛行狀況」的按鈕。他打了個呵欠，他看了看身邊空空如也的位置，心裡想還好旁邊的乘客沒有登機，令這趟飛行時間達9個小時的不會太擠逼。

他想起有人說過，真正喜歡旅行的人，都是喜歡乘搭的過程，也就是喜歡那種不斷坐車，坐船、坐飛機，從出發點前往目的地的經歷。他由衷羨慕這種人。至少他一點也不享受這經濟艙，由其是經歷了一次轉機與加起多達20小時的飛行時間。

「各位乘客您好，感謝貴客選擇敝航空公司，現在我們即將降落，請回到座位上，扣好安全帶。抵達時間預計為上午11時3分，目的地的氣溫大約為攝氏35度……」

廣播傳來了帶著拉丁口音的英語。大好了，終於要降落了。小傑心想。他總算抖擻了精神，拿起水瓶喝著水漱了漱口，卻又發現原先對目的地的美好期待，已經隨著舟車旅頓而消磨了。

小傑嘗試望向隔著走廊的窗戶，明亮的陽光立刻刺眼得令他瞇起了眼皮，但他的確看見了萬里無雲的高空與一片壯觀的碧海。

南回歸線。

這就是南緯23度26分的天空與海。

¶

「Welcome to our country！For work? Or for holiday?」

小傑站在海關的櫃位前，那英語不太流利中年海關員曬得一身深銅色的皮膚，實在看不出是天生還是曬出來的。他對於小傑展現了熱情的笑容，牙齒在與膚色對比之下很是潔白。

「唔……」小傑雖然大學畢業了，卻還是沒有習慣使用英文「Holiday。」

「Oh～Very Great！Have a nice holiday～」

就小傑看起來，這海關員檢查得有點隨便，但無論如何，他在護照上「啪」地蓋了印，還給了小傑。小傑在他燦爛的微笑下經過櫃台，終於入境了。

這小小島國的機場不大，設備有點簡陋，旅行卻很多，指示牌上都有英文。小傑出發現刻意選用了大型的旅行背包，免卻了等行李浪費的時間。

他經過機場的入境大堂，步向出口。刷。自動門開了，他終於正式踏上這島國的土地。

「呼……」

即使是已經身體累得快散掉了小傑，也不敢呼了口氣。

是陽光的味道。

猛烈而熾熱的陽光曬下來，那明淨的程度是城市裡絕對無法相比，彷彿是經過蒸餾過濾的高級精製品，將空氣曬熟了，隨著微風吹來了某種植物似的微香，夾雜著海潮的味道。

小傑拿出旅行手冊，上面是他仔細研究過然後寫下的路線筆記。他走到行人路上，步向遠處的巴士站，搜尋筆記上的巴士號碼站牌。

陽光恣意地燒灼著他的皮膚。糟糕，忘記了塗太陽油了。小傑叮囑自己到酒店以後，一定要先補塗防曬品。

他站在巴士站牌前方，等待著班次一點也不頻密的來車。

除了其他旅客說著紛雜的外語，他依然聽得了從四方八面傳來的海潮聲。

呀，是陽光與海灘。

那麼辛苦打工存錢，總算來到期盼以久的目的地。

有一天，小傑看著那些旅遊書的介紹，真的在電腦上輸入了「南回歸線」，卻發現原來這英文為名為「Tropic of Capricorn」的地理概念，並不是那麼好理解。

作為非理科生的他，思考了好一回，才發現原來要理解「回歸線」，就必先要理解地球以「傾斜的球體」的姿態繞著太陽公轉。也就是說，地球每一個地方，每天所接收到的陽光入射角，是隨公轉而轉變的，即使是赤道，也不是每天都接受著入射角達90度的烈日。

又因為地球是球體，因此陽光的垂直入射角必然地理極限，而入射角達90度的極限地點位置，就被稱為「北回歸線」及「南回歸線」。

亦即使說，如果從南回歸線往南行，就沒法再接受到入射角達90度的陽光了。

小傑在酒店房中卸下行李，看著陽台外閃爍璀璨的海洋，卻無端想起了這些不相干的地理科學知識。這就是南回歸線的海，這就是南回歸線的陽光。

島國位於海洋的中心，正好在南回歸線上，因此旅遊書介紹這個渡假聖地，除了會介紹各種海灘、美食、美女，娛樂場所以外，總是不斷標榜他獨特的地理位置。但到底剛好在南回歸線上又會怎樣？海會特別藍，還是女生的比堅尼會特別性感？小傑到現在也仍然想不明白。

「啊呼～～～～～～呵欠。」

小傑拋下無意義的胡思亂想，翻身倒在柔軟的雙人大床鋪上，天花的吊扇像車輪般旋轉著，雖然涼爽的效用不大，卻至少吹散了暑氣，海風流進了房間裡，吹涼了他身上的汗水，成功抵達目的地的放鬆感令他瞬間感到強烈的疲憊，他打了一個呵欠，不覺閉起了雙眼，卻又再張開，想到如果這時候睡著了，是否太浪費這次只有兩個禮拜的畢業旅行了。

小傑半個月剛完成了大學的離校手續，正式結束了他的大學生涯，從四年的大學學業正式步入失業。他早知道自己短期不會太積極的找工作，因此早在大半年前，他就開始專心打臨時工，瞄準了機票的淡季，也千挑萬選了便宜又寬敞的酒店房間，總算成功為自己安排這趟跨赤道的畢業旅行。

小傑其實不特別喜歡陽光與海灘，當初在選擇目的地之際，也沒有特別想法，總之符合打工掙錢的預算就可以了。也許是真的是那奇怪的用詞「南回歸線」所吸引了呢。說不定真的是這樣。

小傑發現身體雖然疲倦，但睡意沒有想象中來得濃烈，他還是決定下了床，稍稍造了點簡單的肢體運用，又進了浴室沖了沖身，換上了短袖T恤與短褲。

他走到房間的陽台上，放眼張望。他訂的酒店雖然環境不錯，卻位於較舊的城區，下方是熙來攘往的街道，面前是一整片破舊梳落的舊房子，也有不少招牌高高聳立的娛樂場所與酒館，再望向遠方，就是那片鼎鼎有名的海岸勝地。海岸的角落還停泊著一艘大型遊輪。

小傑拿起了手機，拍下了這異國的景色。他早就換上了旅遊網絡卡，剛才在巴士上已向父母朋友報平安了，這時候他是否循例該在社交平台上貼點照片？

他再次打開通訊軟件，看著一系列的通訊人，包括自己的朋友與同學。

他劃動指頭，翻找著各個通訊人，最後停留在「謝小黛」帳戶。

按進對話記錄。最後的對話在兩天前，是他發出信息：

【小傑：我明天晚上要出發了】

兩個藍剔。已讀不回。

他到底期待小黛會回覆什麼呢？「一路順風」、「玩得開心點」、還是「所以呢？」──這樣足夠嗎？還是小黛正是知道他不會因此而滿足……？

小傑收起手機，沒將照片傳給任何人，挺起胸膛深深呼吸南回歸線的空氣，決定先去那海岸附近走走。

不定期更新，歡迎追稿。但預計更新速度不會太急，絕對鼓勵各讀者等半個月才回來一口氣所有更新。

劉明

對小傑來說，雖然「回歸線」的概念理解起來有點抽象，但相比之下，「火山島」就容易理解得多了。尤其是當他離開酒店後，走在市集上不經意回頭一望，就望見了島國的死火山主峰，看著那巌巉的灰綠色山頂，在陽光的照耀下的確頗具氣魄，但感覺倒像是一整塊被小孩揉了一半丟到路邊，然後可憐地乾涸了的泥膠。

小傑站在市集邊等待，不久便來了一台已戴了兩個人的「雙條車」──小傑不知道這是否真的叫雙條車，但總之與泰國的那種一模一樣就是了──他俯下身，扶著鐵框上了車，將自己塞在狹窄的車廂裡。車裡是兩個戴著眼鏡及頸上掛著相機的西洋觀光客，他們如小傑一樣，身上同樣散發出大陽油的氣味。

雙條車行駛的時候送進了涼爽的風，吹著小傑手中從酒店裡拿來的地圖，島國雖說大洋中心的死火山島嶼，但也不是那種只有數百個村民的小島國，據說如果要開車繞著整個國家的海岸走一圈，也需要大半天的時間。所以為了方便島上的區民及旅客出入，還有有著簡陋的私營公共交通系統。

小傑一面看著行駛的景色，一邊對照著地圖上的路線，但四周的景色不是市集就是簡陋的民居，令他完全沒有賴以憑依的方向感，直到海洋的氣味愈來愈濃烈。

又濕又熱的風吹過小傑的鼻頭，隨風而來的是海鹽的清爽及天然海水的腥氣，還有海灘上玩樂喧囂的人聲，沙沙作響浪花也似乎近在咫尺了。卡刷。雙條車靠站了，小傑付了錢下了車，發現自己身處在遊客接踵摩肩的海岸購物街上。

他對商品或是紀念品暫時沒有興趣，便迎向海風走去，穿過了兩道橫街，踏踩在散佈白沙的泥土地上，再從街角裡穿出去──

是海洋呀。

小傑也並非很久沒有看過海。離開他的故鄉之前，在城裡的登山熱潮席卷的契機下，他曾經陪朋友去登了次山，站在山頂就已經看過海。

可是，他此刻的心裡還是讚嘆地說著。

海洋。是海洋呀。

一整片的海水碧藍得異常美麗，泛著粼粼的海浪在炎陽下洸盪到天際，與白豔明媚的晴天交接劃分出一道優美的孤型海平線。那深藍的色澤與小傑看過的海不太一樣，彷彿要更深更濃郁，又像是把世上眾多海洋釀在一起，經歷千萬年華沉澱才累積而成的汪洋，飄散著鮮美的海風、陽光、與熱帶的沙礫味。

小傑又再張開胸口深呼吸，吸了一口氣豐腴的海風，徐步踏進海灘裡，柔軟溫熱的細沙立刻如海浪般淹沒了他的腳尖。這片有名的海灘非常廣寬，可以容納數以千萬計的遊客，小傑身邊都是戲耍的各國遊人，有拿著海灘球到處跑的小孩，也有坐在傘下喝啤酒的胖大叔，當然也有伏在地上，脫了背上的比堅尼系帶盡情曬太陽的性感洋妞。

他走到海灘的邊緣，看著深藍色的浪濤又如晶石般透澈地捲起，匍匐過深棕色的海床泥沙，洶湧出白網狀的浪花，呼嘯的海風環繞著他被太陽烙得發燙的身體。小傑拿起出發前特意問朋友借來的菲林相機，打開鏡頭，調好快門與光圈，對焦好了，拍下了風景照。

小傑出發前買了一大把菲林，大概有六至七筒吧，如果按36張的計算，絕對夠他把整個島的風光也拍下來。他信步走在午後的中午後的海灘上，抹了抹額上的汗珠，繼續尋找值得拍下來的美景。

海岸，人群，衝浪客，嬉水的美麗女孩……小傑一路消耗著菲林片，沿著灘邊走了一道不短的距離，多少感到有點口渴與飢餓。他望向海堤上的商店街，想著要不要先找個酒館歇歇。

海浪又捲過來，然後潮退回落，小傑卻發現被海水洗刷過的海床上，有一個未被完全撫平的「→」沙痕，指向他面前的遠方。

這是孩童的惡作劇吧。小傑心想。我們每一個人都這樣試過，在海邊用腳趾寫字，再看著筆劃慢慢被海水淘盡消失。小傑拿起相機，莫名想將快消隱的箭嘴拍下來，可是當他窺向觀景窗，水花又淹過來了。

小傑走上前，海潮捲起軟泥重新填滿沙痕，箭嘴變得不再清晰。

他踩著漲落不斷地海水，聞著溫熱的海風，望向前方，卻發現原來更遠處的海床上，仍然有一過未被完全浪潮抹淨的「→」。

小傑不覺揚起嘴角，以遊客水平的好奇心，又往前走了一段距離。白浪去了又來，當他走到第二個快要消隱的箭嘴上，卻發現又有第三個、第四個「→」，像虛線般延線出一路的曲折。

「→」 「→」 「→」……

這是什麼藏寶遊戲嗎？小傑只覺得好笑。是那個無聊的小孩，在海灘一邊走一邊劃下這半吊子的線索？小傑順著箭嘴指示的方向往前走，前方是一片棕櫚樹林，林後是一片沉棕色的海崖，腳丫之間的沙粒質感也變得粗糙，旅客也愈來愈少了。

小傑當然知道，路線的盡頭不會有任何寶物，海邊就只會有海水，天空之下就只有陽光。他只是往前走，只是往前走著而已。這不會有終點，也不會遇見任何人，更不會有任何答案。包括他的未來、畢業後的前途，以及謝小黛。

是的。她不會有答案。

但小傑看見了，站在他前方的她。

──那時候，我還不知道她那個動作的用意。

──但就算知道了，我就會轉身離開嗎？

她穿著米白色的麻布紗裙，面向前方，朝向廣闊的海平線。海風吹拂著她的身體，拂揚著她肩上的黑色髮絲、膝下的不規則裙擺、頸間的綁帶，與手腕上的紅色系繩。

她將雙手抬到額頭上，手背向上。

那不是遮擋太陽的動作，看起來像故意曬著手背。

為什麼要特意曬手背呢……？小傑心裡非常疑惑。

他靜靜地站在她的遠處，猶豫了片刻，然後舉起相機，在觀景窗中調好了焦距，取景畫面的中心是這位女孩的身影。

她回頭了。

她透過鏡頭，望看了小傑。小傑在那麼一瞬間想尷尬地放下相機，但他卻沒有這樣做。為什麼呢？對了，也許是因為她的笑容。

她微略地偏起了頭，擺出了樂意被拍攝下來的微笑。

海風吹得她的長髮像海藻般飄晃，小傑按下快門──

咔嚓。小傑感到自己心跳隨之跳動。將這一瞬間攝錄成永恆。

小傑放下相機，她轉身過來面向小傑，說了：

「你是順著那些箭嘴過來的嗎？」

語言能通呢。小傑心頭昇起如暖陽般的熟悉感，故且回答說：「對呀，都是妳劃下來的嗎？」

「當然呀，」她臉上泛起明亮的微笑「我不就站在終點了嗎？」

她放下雙手收在腰後，海潮褪去，露出了她踩在海泥上的一雙赤腳。海風糾纏著她身上的米白色的麻布紗裙，勾勒出她有點瘦削又頗修長的曲線。小傑搔了搔溫熱的頸間，看著站在海洋另一端的她，問道：

「可以告訴我……妳的名字嗎？」

她雙眼清脆地眨動，沒有回答，轉身背向小傑往前走。

正當小傑以往這是拒絕回答的信號，她卻又停步了，在海水中揚起了濕潤而水亮的左腳，單足站立，然後又用腳尖踩進海泥裡，在奔流的海浪裡輕巧地書寫著。

小傑走上前去，她寫了一撇又是一豎。小傑繼續靠近，她寫了一橫又一點。

她寫完了，小傑也走過來，與她隔著觸手可及的距離。

沙──海浪像帷幕般揚開，讓小傑看見了那刻在熱帶海域之下的名字。

顧小蕾。

「幸會。那你呢？你叫什麼名字？嘩……你怎麼又偷拍了？」

小傑看著她近在眼前的笑容，又舉起了相機，再一次調整焦距。

小傑用鐵叉刺起碟裡的肉片，放進嘴裡咀嚼，熱帶風味的醬料帶著微略的辛辣，繼之是充滿水果甜香的微酸。這是什麼肉類呢？肉質有點堅韌，是牛肉，還是……

「怎麼了？」她卻對小傑說了「我的肩上有什麼嗎？」

「啊，不，沒有……」

小傑趕忙移開盯在她肩頭上的視線，抬起頭，視線不覺落在她深黑色的瞳孔裡。她眨了眨眼，陽光在她的眼球上如融化的雪花般流動，然後望向自己的肩頭，正是剛才小傑盯著看的位置，嫣然一笑地抹了抹紗裙的肩帶，露出肩上一道淡白的曬痕。

「我明明都有塗太陽油呢，」她笑著向自己的肩頭瞪了瞪眼晴「真是的，好羨慕你們男生呀，都不用擔心膚色的問題。」

「也不是，」小傑拿起芒果特飲，喝了一口「我也不想曬太黑。」

「是嗎？」她放下木盆蔬菜沙律裡的大木匙，將長頭髮擺到肩頭上「難怪你身上有那麼重的太陽油味道。不過我跟你說，在這裡曬過兩三天，你就會跟我一樣了～」

小傑看著她充滿惡作劇含意的燦爛微笑，看著陽光投進餐館的屋簷，落在她白嫩的臉頰上，泛出柔和的光澤。小傑說了：「沒有吧，我看妳皮膚還是很白呢。」

「哼，」她半瞇著起眼簾，擺出高傲的冷眼「我本來皮膚就不算白。我才不信。」

是嗎？妳的皮膚已經算白的了。

小傑笑著沒有說出心裡的想法，繼續吃著自己的肉類拼盤，再一邊漫不經心地看著剛認識的她。

她是顧小蕾。

叫她小蕾就好了，她說，

小傑也把名字告訴她了，只是到目前為止她還沒有叫過──不過這也難怪，他們認識還不到兩個小時。

兩人剛才在海邊打過招呼，互相報了姓名，小蕾便指向停泊在海岸另一端的郵輪，說她也是旅客，不過，是三天前坐郵輪到埗的。

「妳……一個人嗎？」

小傑看了看落在身後遠處像模型的郵輪，又回頭問小蕾。

「對呀，」她倒是沒有隱瞞，爽快地回答了「你呢？你也是嗎？」

「嗯，我也是一個人。」

「那你接下來要去哪？」

海風又再吹起了小蕾肩後的長髮，也呼呼地吹響起了小傑的耳窩，好像奏嗚著某種優美的獨奏曲。

「要一起吃飯嗎？」小傑問道。

「好啊。」小蕾回答說。

兩人離開了海灘，小蕾穿起放在沙灘上的紅色夾腳拖，橫過溫熱的沙灘，回到海邊的旅客購物區，隨便進了一間甚是熱鬧的海邊酒吧，找了一張桌子坐下來。桌子的位置能看得見整個海灘，海風吹來非常涼爽，不時吹動著小蕾的髮絲，也吹乾了小傑頸上的汗水。

小傑看著小蕾仔細的食相，她總是把每一口食物都嘴嚼好了才吞嚥。他問道：「妳為什麼會一個人來旅行？郵輪要坐很久吧？」

小蕾吞了一口食物，喝了喝用高腳香檳杯盛著的草莓梳打：「我是在南美洲上船的，所以只是坐了兩天船，還好吧。相對來說，坐飛機才比較痛苦呢。」

小傑聽見她認真的抱怨，點頭同意：「非常痛苦呀，我轉一次機，前後飛了差不多20小時，今天早上才到埗，整個人都快散掉了。」

「今天早上才到？」小蕾張著圓圓的眼眶，無比驚訝「那不就是剛到不久嗎？」

「對呀，才剛到，」小傑點了點頭「十二天的假期嘛，一下飛機想著就爭取時間到處逛逛。那妳呢？妳的郵輪什麼時候回程？」

小蕾聽著，晶瑩的雙目像水晶球般映照著小傑的臉，然後轉頭望向平靜的蔚藍海洋，沒有回答。

小傑循著她無言的視線看去，卻只是一片碧海而已。

「你呢？把一年的年假都拿出來了嗎？」

大概是海浪又沖刷了三四遍的時間，小蕾才說了。這提問倒是讓小傑哈哈笑了。

「我才大學畢業呢。這是我的畢業旅行。」

「剛畢業～～？」小蕾又再一次驚訝地掩起嘴。小傑發現，她那柔柔的聲音即使驚喚起來，聽起來還是軟軟的「那豈不是比我還年輕嗎？原來你是小弟弟呀？」

小傑的臉經常被人說是有點老氣的類型，偶爾穿上襯衫西裝就活脫是個上班族。至於他眼裡的小蕾呢，本來就是看不出準確年紀的少女。小傑不免也有些意外，但還是說了：

「是嗎？原來是小蕾姐姐呀，妳到底幾──」

「不準問！！！」

小蕾用木匙搗向沙津裡，敲在盆底上發出啪的一聲，故意板起了兇狠的表情。

「我現在是２１歲……」小傑決定先自報家世。

「總之……」小蕾蹙著眉頭，禁不住嚴肅的嘴角卻揚起來了「比你大過兩三歲就是了。我警告你別叫我『姐姐』呀，不然我把你吊到椰子樹上曬死你！」

「哦哦好吧～」小傑不置可否地回答著，低著笑著吃完了最後一片肉「別顧著說話，我怕妳的沙律暖了不好吃。快吃吧，小蕾。」

「哼。」

小蕾微噘著嘴，腮間可愛地聳動著，像聽見了明明不好笑，卻又不爭氣地笑了的笑話。

小傑先一步吃完了，所以靠在椅子裡，喝著清涼的海邊特飲，看著開闊的海景，午後的沙灘烈日沒那麼曬了，旅客更多了。酒吧般安穩的氣氛令他有點昏昏欲睡，他再次拿起老相機，對焦著海岸的風光，又覺得海邊的照片拍了不少，決定還是別浪費菲林。

他把手腕一轉，又對向了小蕾。小蕾剛好了咬了一口青葉，這次她倒是沒有剛才的大方，連忙一手掩起嘴，一手用手擋著鏡頭，略帶緊張地說：「哎呀，你就別拍我吃飯的臉啦。」

「好的好的。」小傑也順從地放下了相機。

兩人相對而坐，像剛認識的陌生人，又像認識而久的老朋友，在均衡的沉默氣氛當中，各自享用完了午餐。

小傑與小蕾各自付了帳，離開了酒吧，站在車來人往的商店街上。小蕾用紅色髮圈把長髮綁成馬尾說：

「接下來呢，你要去哪裡了？」

「現在嗎……」

──那妳呢？妳又要去哪裡？

小傑看著比他稍稍矮了半個頭的小蕾，抑壓著心裡不斷滋生的尋問，這些提問像渴求雨水的嫩芽般一發不可收拾。他揹起相機，故且先說：「我看先回旅館睡一睡吧，剛才被曬了那麼久，又吃飽了。飛機的確太累了，我還是先歇一下。」

「這樣呀……」

小蕾點了點頭。小傑看著她的側臉，無法解讀她臉上的表情。

「還是說……」小傑感到心跳微略地加速了「晚上我們出來逛逛？」

小蕾彎起了尖細嘴角，轉身正面望向小傑。

兩顆眼眸彷彿快門般細看著小傑。小傑依舊無法從她的瞳孔裡解讀任何思緒。那只是兩圈非常美麗的虹膜。小蕾應道：

「喂，你是在約我嗎？」

雙條車的引擎聲，人來人往的腳步聲，各國語言的談話聲……如雞尾酒般混雜成某種奇特噪音，共震著小傑的心跳，令他的心臟緊張地鼓動著，耳膜也是一陣陣重鎚似的心跳聲。

「晚上見吧，」小蕾依然看著小傑，依然是相同的眼神與莞爾「回去好好睡一覺。晚上7點半，在廣場的鐘樓下等吧。」

¶

卒業／GRADUATION

主唱：菊池桃子
作詞：秋元康
作曲：林哲司

緑の木々のすき間から︱從翠錄的樹林之間
春の陽射しこぼれて︱灑落春天的陽光
少し眩しい並木道︱這令人少些目眩的林蔭街道
手を翳して歩いた︱手握手著地走過

あの人と私は︱那個人與我
帰る時はいつでも︱在回去的時候，總是
遠廻りしながら︱繞遠了路
ポプラを数えた︱細數著白楊樹葉

4月になるとここへ来て︱當４月來臨的時候
卒業写真めくるのよ︱去看畢業照吧
あれほど誰かを︱如果不能再那樣
愛せやしないと︱深愛著任何人

誕生日にはサンテグジュペリ︱生日的時候
ふいに贈ってくれた︱突然送來了聖艾修伯里的書＊
一行おきに好きだよと︱在空著的一行上
青いペンで書いてた︱用藍色的原子筆寫著「喜歡」

あの頃の二人は︱那時候的我倆
話しさえ出来ずに︱連話也沒法好好說
そばにいるだけでも︱但即使只是如此
何かを感じた︱也能感受到什麼

4月になるとここへ来て︱當４月來臨的時候
卒業写真めくるのよ︱去看畢業照吧
あれほど誰かを︱如果不能在那樣
愛せやしないと︱深愛著任何人

4月が過ぎて都会へと︱４月過了
旅立ってゆくあの人の︱即將要前往大城市的那個人
素敵な生き方︱擁有的美好生活的他
うなずいた私︱以及頷首的我

*法國經典《小王子》的作者

Track 2：Initial on Calendar／ カレンダーにイニシャル

小傑睜開眼，瞬間在黑夜中驚醒了。

他如遭電擊般從雙人床上彈起，房間中漆黑一片，露台內的窗簾透著街燈的微光。

已經完全入夜了，各種驚懼的恐慌侵襲他的全身──為什麼我會睡到這個時候？我不是調了鬧鐘嗎──慘了──小蕾一直在等我嗎──我們明明約好了的──

小傑驚惶失措之際拿起手機一看，卻赫然發現時間仍是「18:01」。

下午他回到房間裡乘著飽肚感，脫去上衣趟在床上，把鬧鐘調在「18:30」，整個人便瞬間像墜進了深黑色的沼澤裡，昏迷般睡到現在。

小傑打開床頭燈，看著時間想了片刻，才突然驚覺到事實。

對哦，這裡是南回歸線。是南半球。

在北半球晝長夜短的夏天，到了南半球就顛倒過來了。

小傑發現自己錯過了日落，聽說這個島國的日落是世界級的美景之一。當他下午一路走回房間，不著邊際地想象著晚上跟小蕾約會的情景，就想過要不要邀她一起再去海邊看落。他決定到了明天一定要問問看，這國家的日落確切到底在什麼時候。

擺脫了餘悸也擺脫了睡意的小傑從床上下來，開了床頭燈，天花板的風扇吹著比白天更清涼的風。他打開行李箱，才慨嘆除了一件深藍色的短襯衫以外，自己竟然沒有任何更像樣的衣服了。

他走著浴室裡，用花灑沖洗著蓬頭垢面的自己，站在鏡子仔細地剃鬚、梳剪頭髮。

是約會呢。對呀，是約會。

小傑好久沒有感受這過份青澀的期待，他也好久沒有因為約會，而這般細緻整理自己的面容與身體。他穿上襯衫、牛仔褲與平底鞋，注視著鏡裡的自己，突然覺得有種很造作，又很煥然一新的感覺。

他拿起床邊的鑰匙與菲林相機，關上門，在酒店大堂大致問了「鐘樓」的所在，步出大門，走進入夜後依然熱鬧的舊城區裡。小島國似乎一天二十四小時也喧鬧依然，白天在海灘、森林、與死火山頂及各種自然地段歷險的遊人也已回到城裡，店鋪在夜裡似乎似乎更熱鬧了，千燈萬火照亮夜空。小傑拿著地圖，依著酒店工作人員的建議，順著大街步向市政府中心的鐘樓。

如同世上大部份的島國，都是在數百年前的大航海時代裡經歷過殖民者的侵略，島上的蠻荒原住民只能委曲求全，在外來的文明與暴力之下屈服，又直到兩次世界大戰前後，才在亂局中找到了民主獨立的契機。小傑看著街上櫛比鱗次的西式建築，攤販卻有眾多野蠻風格的記念品，他忽發奇想，如果人類能夠自由選擇的話──到底是會選擇理性與文明，還是自然與生命力？人類真的每一次都是選擇前者嗎……？

市政府的前方有一個廣闊的民主記念廣場，廣場上的正中央設置了充滿殖民氣息的鐘樓，古典主義風格的時針分針顯示著約莫七點十四分。時間剛好呢，小傑站在步進廣場，走近鐘樓，整個廣場上都聚滿了各種旅客或是旅遊團，當然也有擺賣的攤檔與街頭表演者，鬧哄哄的非常吵雜。

小傑走到鐘樓下，才發現鐘樓比看起來還宏偉，他沿著四面牆繞著走，打量著一樣等候著、或是單純只是聊著天的人群。洋人、華人、黑人、南亞人……似乎世上超過200個國家，每個國家都派出野民來訪這個廣場。

──那妳呢？妳到底又在哪裡？

小傑差不多繞了一圈，他幾乎以為是自己太早到了，才終於看見坐在牆下一個小石階上的她。

「小蕾？……小蕾？」

小傑喊了兩聲，她卻似乎並未聽見，直到她察覺到面前凝步的影子，才抬起頭來。

這時候小傑也察覺到，小蕾不但換了衣服，頸上也掛著一個黑色的長方形盒子，盒子延伸出兩根細繩，連向她的一雙耳朵。

小蕾收起斜著拼放的長腿，款款軟軟地站起來，伸手摸向被長髮半掩了的耳朵，擇下那道黑線，將一顆黑色圓珠似的物事端放在掌心當中，呈向小傑，微笑說：

「要聽嗎？」

掛在小蕾頸上的，是一台老式的Walkman。

小傑與小蕾坐在狹窄的雙條車廂裡。小蕾換去了白天那套麻布長裙，穿上了深藍色布料配橘黃碎花的露肩長裙。兩人的肩膀互相緊併，小蕾香肩上的體溫傳到小傑的手臂上，夜裡街道的空氣像過熟的水果，凝滯而厚重地流動著。

「這是我爸爸的東西啦，」小蕾指向現在拿在小傑手中的Walkman說「他最近也用起Iphone了，所以不需要了。可是我很好奇呀，以前他每天每夜都聽著，也是一樣的功能，為什麼那麼輕易就被取代了呢？感覺這Walkman有點可憐呢，所以就拿起聽聽看。」

作為在網絡時代成長的年輕人，小傑對於自己還能辦認出這是Walkman，就已經覺得自己很了不起了。這小小的機械表面是銀色的，出產自那有名的日本廠商，雖然是小蕾父親的舊物，但保養得還不錯。功能鍵指示清晰，裡面也插了卡帶。

「裡面是什麼歌？」小傑看著小蕾在車廂裡顛簸的臉問。

「你聽聽看就知道了，」小蕾微笑說「來，我幫你～」

小蕾主動拿起Walkman的耳機，把黑線兩端的耳塞湊向小傑的耳孔，小傑感到小蕾的指尖搔過他的耳殼。小蕾溫柔地調整著耳塞的深度，然後拿起Walkman說：「嗯，應該還沒有放完，我要按播放囉。」

小傑點了點頭，小蕾的聲音現在聽起來像潛進了深海裡。她按下了Walkman上的播放──

咔躂。

『I've always lived my life in fantasy（我總是在幻想中過活）
No chance to take, no heart to break（沒有把握機會，沒有心傷）
But now you take my hand and,（但現在妳握住我的手，然後）
you make me understand（妳讓我明白）
that two dreams, can join together（兩個人的夢，原來能夠並肩同行）』

是一首英文歌。亞洲人唱的英文歌。

「有聽見嗎？」

流轉的街燈流進無光的車廂裡，掠過小蕾忽明忽暗的俏臉。

那是老式卡式帶特有質感，像是過古老的空氣，累積了太多塵埃，演奏成音符的時侯顯得有點糙粗。啪啦吵啦。吵啦啪啦。在這些雜音當中傳來了男歌手的歌聲，很優美很深情的嗓音，英語發音不太標準，但那情感卻是真的。

『It's morning（是早上了）
and as I wake, I see your eyes（我醒來了，看見妳的雙眼）
They are my reason, they are my answer now（他們是我的理由，現在是我的答案了）』

旋律是80年代的老式R&B風格，輕柔的搖滾樂編曲，明快的節拍，清脆動人的鋼琴聲，柔情似水的色士風伴奏。小傑看著小蕾的雙眼，那雙黑亮的瞳孔閃爍著如星空般的微光，隨著車程的旅途而飄晃出金色的光茫。好美的歌聲，好美的旋律。

「怎麼了？」

小蕾察覺到小傑的眼神，幽幽地低垂了眼晴，又抬起頭看進小傑的雙眼裡。

『Because I love you（因為我愛妳呀）
The one who made my dreams come true（那個令人夢想成真的妳）』

原來這是副歌的部份，歌詞唱完一次了，爵士鼓響起，又再唱了一次。No chance to take，no heart to break。小傑的喉間頓然吹過涼颼颼的風，搖動他胸口裡本來已經風平浪靜的哀傷，彷彿化成累積在屋簷上的雨水，滴搭滴搭地流滿他的眼角。

Because I love you。

小傑看著小蕾，是這樣嗎？原來是這樣嗎？

歌聲放完了。卡。小傑的耳邊一片靜默，只有雙條車行進時依稀的車聲。

「這是……」小傑清了清沙啞的喉嚨說「什麼歌？」

小蕾拿起了小傑手中Walkman，看著放完了的卡式帶，回答說：

「是最後一首歌了吧，那麼這就是山下達郎的《YOUR EYES》。」

「山下達郎……」

「我上網查過，是有一點年紀的日本歌手了，我爸好像很喜歡他的歌，這卡式帶就錄了好幾首他的歌。對了，你喜歡嗎？這首《YOUR EYES》還蠻動聽的。」

刷。車停了。小傑來不及回答小蕾的問題，便擇下了耳機，將Walkman還給小蕾。

「先下車吧。」小傑說。

「好的。」小蕾將Walkman掛回頸上，在機身上纏好耳機的繩索。

兩人撐在身子，離開了擠迫的雙條車廂。先下車的是小傑，他來到沒有鋪上瀝青地的沙石街道上，轉身自然向正向下車的小蕾伸出手。小蕾也握起小傑的手，有點笨拙地從車廂中蹬下來腳，伸手拍了長裙擺上的灰塵。

「謝謝～」

小蕾禮貌地說著，放開了小傑的手。

也許是他的心理作用，但小傑注意到，小蕾放開手的動作很急。

～～～～～～～～～～～～

山下達郎『YOUR EYES』 試聽：

！！！！請支持正版！！！！

wow
無甜仲正過之前嗰d

多謝！！

但我估不同類型難以直接比較

島國雖然不遼闊，但仍分成了六個行政區。機場、著名海岸、市政府廣場位處在同一個區域裡，每天接待世界各地而來數以萬計的旅客，再本土的街頭也總是失卻了那麼一點最原始的味道。小傑就記得旅遊書上就有介紹過，島上除了最熱鬧的市中心以外，其實每一個行政區都有自己的特色，有最傳統的料理，也有各種巡遊祭典與活動。

「可是這裡遊客也沒有特別少呢。」小蕾在粗糙的沙石地踩著藍色的拖鞋，邊走邊說。

「這裡始終有雙條車能到，大概是我們走得還不夠遠吧。」小傑回答。

小傑與小蕾在廣場裡碰面後，小傑便提議要不要到島國東部的行政區去看看，據說那裡有很多傳統的美食，晚上也有熱鬧的市集，市中心也有交通連接。小蕾說她也沒有去過，一口就說好了。

小傑不經意地打量在他身邊的小蕾。東部行政區裡有比較多原住民及島民的住宅區，才剛從雙條車上下來，他就聞到這裡的味道與市中心不一樣──是真的聞到，相比市政府區那發酵度充度的陽光與海風，小傑覺得這裡的空氣更像是剛伐下來的木材，散發出清麗的生命力。

街頭上都是各種低矮的民居，黑白電影裡常見長方形大窗框，深灰色、咖啡色、米黃色的粉砌牆壁，家家戶戶延伸出來的掠衣架與各種短衫短褲。小蕾身上的藍色碎花布連身長裙纏在她的胸口上，寬鬆的剪裁無法透露她細膩的身材，卻在夏夜的微風中輕輕飄晃，像一朵婉曲的花辮。

小蕾注意到小傑的視線，故意問到：「怎麼樣？衣服好看嘛？」

「非常好看，」小傑坦然地說「與這街頭太合襯了。」

「這裙子也是我前天在市中心買的呢～」小蕾拉了拉裙擺說「今天也第一次穿。」

「好有民族氣息，走在這街頭上像極了島上的美女呢。」

「這島上的女生都曬得黑黑的，你這句話可不是稱讚哦。」

不像其他人走路時總將雙手晃在腰間，小蕾總是把雙手負在腰後，交握著一步步往前走，看起來格外婀娜。小傑看著她的右手，心裡無法不想起剛才下車的時候，他其實只是真心是想扶她一把，可是兩人的手心才剛觸碰，小蕾就迅速把手收回去。

──是她已經在想著了嗎？還是……

小傑彷彿去聆聽交響樂會，卻無法專注演奏的聽眾，心不在焉地邊想邊走，差點還走過了頭，才停下步來對小蕾說：「是這裡了。」

「嘩喔～好像很豪華喔。」小蕾看著店門前說。

「這不只是餐館，還是酒吧與精品店呢，據說海邊的表演區還不時會有演出。」

「是這樣喔……」

小傑與小蕾走來到了東部海邊，這裡有一樣有購物區與各種酒吧，但旅客相對就比較稀疏而安靜。小傑今天下午回到酒店後，就在傳單上選著東部行政區的餐館，最後看見了這家複合式的商店餐廳。

「嘩～～好多款式呀～比市中心的還多。」

小蕾像世上大部份女生，身體裡似乎擁有自然感應飾品店的機能，她進店以後，不是先到用餐區裡找位置坐下來，而是腳步一晃，就瞬移到了店裡的專賣店店面裡，站在佔據了一整面牆的花手環之前，瞪著圓滾滾的雙眼驚嘆著。

「妳肚子不餓嗎？」小傑笑著問。

「就看一下嘛～催什麼啦。」小蕾撇了小傑一眼，已經拿下一個附著深紅色花蕾的花手環。

「好好好～」

「嗚嘩～好漂亮，這個好可愛，這也是──」

小蕾像看見無數珍寶，兩眼閃閃發亮，挑選著不同的花手環，一時把這個戴在手裡，不時又把兩個不同的手環拈在眼前比較著。說起他這也只是小傑的直覺，他想到小蕾站在海邊穿著紗裙的身影，就總覺得她是會沉迷小飾品的女生。結果猜中了，Bingo。

「你覺得呢？」小蕾轉頭問小傑「那一個比較好看？」

小蕾挑了兩個花手環，一個是深綠色藤蔓風格的綁繩設計，另一個剛是長滿了深紫色的塑膠花卉。小傑看了看說：「兩個看來都不錯，就兩個都買下來呀，這裡的東西又不貴。」

「不行喔，」小蕾帶著微笑，認真地說著「這樣就失去了挑選的意義了，一定要對自己有限制，才可以選出真正喜歡的事物呀。」

小傑聽著小蕾那似乎別具深意的話，轉頭又望向牆上的花手環，拿下了一個淨白色、表面附上三朵大型白色花朵的花手環。小傑說：

「我看這個好像比較適合妳呢。」

「是嗎？好像太素色了吧？」小蕾認真地打量著說。

「不然妳戴起來試看看。」

小傑牽起了小蕾的右手。

大部分的男生也都是這樣，就像小傑，會在成長的過程裡，突然體會到男女之間除了社會的避忌之外，卻仍然有充滿彈性的曖昧度——就像在團體活動的時候不經意牽起對方的手，然後借機不放，又或是握起對方的手腕，看她未成熟的掌紋，在她身後突然惡作劇般束起她的長髮——從手心、手腕、指間到髮絲，那是男生溫暖厚實的手掌，是異性的肌膚般體溫，我們的身體之間再沒有任距離。女生瞬間體現到更多的可能性，像粉紅色的綿花糖般千絲萬縷的可能性……

「不要！」

小蕾卻像受驚的小動物般輕叫起來，抖動了小傑周遭的空氣。

她的右手掙離了小傑的手心，指間快速掃過小傑的指骨，發出「啪躂」的一聲響，然後將手收到背後。

白色的花手環套不住小蕾的手腕，掉向地上了，像一片迅速盛開過又儼然落下的花瓣。

小傑不知所措地看著小蕾，小蕾雙眼瞬間變得無限哀戚，看了看小傑，又低下頭去囁嚅了一句：「對不起，哎呀，都弄髒了……」

小蕾惋惜地看著地上的花手環，收著裙擺蹲下來。小傑也一同蹲下去，看著她檢起了白色的花手環，撐開了，自行套在她左手的手腕上。她那輕輕的、潔白的手腕像能一揮動，就能花朵隨時盛放。

「好看嗎？」

小蕾的聲音像被責備過的孩子，

「當然好看呀。」

「那就要這個吧。」

小蕾與小傑從地上站起來，她那暗藏著驚慌的表情消退了，又回恢成淡淡的微笑，她走到櫃台付了帳，與小傑步進了餐廳裡。

那天晚上，她一直戴著那白色的花手環。

¶

「我們認識對方嗎？」

當小蕾這樣問的時候，小傑正看著海洋上的星空。

就像是這裡的天空，這裡的海，這裡的星空也不是小傑以往看過的星空。在靜得只有海潮與風聲的海岸，一整片泛著深綠的天幕散滿了漫天的星屑，那像以千萬年為單位般緩慢地流動的天際，包圍著小傑所身處的渺小星球。只要一抬頭，腳下的沙地就瞬間變輕了，而廣闊的宇宙卻迎面而來，小傑在灰塵般的星斗裡，辦認著各種星座與神話──這令他幾乎聽不見小蕾的提問。

「什麼？」

小傑回頭，看著不知何時停步落在後方的小蕾。

「我說呀……」小蕾用拖鞋的腳尖，嚓嚓地抹著路面上的海沙「我們之前是不是認識的？」

小傑走了兩步，來到小蕾面前，她飄動的長髮勾勒著海風的形狀，晚餐時喝了一杯水果酒的臉頰，泛起了一層薄薄的胭色。吃飯的時候，她說自己酒量還可以，喝兩三杯烈酒不成問題。這時小傑卻在路燈單薄的白燈光下，細看著她眼裡的另一片星空。他說：

「小蕾妳……醉了嗎？」

「才沒有！！」

小蕾馬上就回答了，輕拍著小傑的手臂。

小傑抱起了雙臂，摸著被小蕾拍打的位置，手臂上沾滿熱帶海岸的濕氣。他也喝了一杯餐酒，但酒精卻似乎仍未發作：

「不然，妳為什麼這樣問……？」

「嗯……」小蕾踢了踢路面，揚起一陣飛灰「就只是突然覺得，我們都來自同一個城市，年紀又差不多，又能在另一個國家裡一起坐著吃飯喝酒聊天，該不會，我們以前其實是認識的吧？例如在小學、中學、大學的時候，有間接地碰面？」

小傑覺得「間接地碰面」這種說法有點玄妙，如果這樣算的話，每一個人的朋友網絡，可能要擴大好幾倍以上。他笑說：

「那麼，從小學開始吧，我就讀的學校是──」

接下來，小傑面對著小蕾，說出了他就讀的小學、中學、大學的名字。

小蕾卻像對劇本的演員，又或是接受測謊實驗的嫌疑，每次報以一句：「不是～」

「那就是說，」小傑接著道「我們本來就沒有交差點嘛。」

「是喔……」

小蕾若有所思地側了側身，腳尖仍然前後踢著地上的沙礫，看了看海洋，又看了看天上的繁星。

留名

「好神奇呀，我們之前竟然不認識，那也就是說，我們是今天才初次見面的呢。」

「對，就是這樣。」小傑看著小蕾的側臉說。

小蕾的雙眼靜靜地滑過來，帶著微笑看著小傑，腳尖在地上繞了個圈，像演著獨腳戲的演員，上半身稍稍往前，湊近了小傑的臉，頸上掛著Walkman在胸前垂落：

「幸會，很高興認識你呢。」

海潮聲像蟬嗚般在小傑耳邊響起，彷彿是生命似的帶著忽起忽落的節奏。他回答小蕾說：

「我也是。」

「那好啦，你就送到這裡吧。」小蕾將雙手負在身後，往街的另一邊揚了揚下巴「你說你的酒店在舊城區那邊，那就是跟我不同路喔。」

小蕾說的沒有錯。小傑與她在餐館裡吃完飯，喝著酒聊了好久，兩人才又坐了雙條車回來，小傑一路送著小蕾去她郵輪停泊的碼頭，一路看著那燦爛的夜空。

「妳一個人可以嗎？」小傑問。

「我就說了～我～沒～有～醉～」小蕾瞪起眼晴說。

「我不是說這個……」

「哈哈，我知道。可以啦，」小蕾咧嘴笑起來「再往前就是漁人碼頭，那裡一路到碼頭也很熱鬧人很多，所以不用擔心。」

「那好吧。我就送到這裡了。」小傑說。

小蕾帶著微笑，經過了小傑身邊，小傑轉身目送她往獨自往碼頭步去的身影，吹揚起來的深藍色裙擺繞著她細巧的腳踝，交握在腰後的手仍然戴著白色的花手環。小傑的胸口又再湧起了一陣衝動，像下午剛與小蕾吃完午餐站在路邊的時候，又似乎是酒精終於發作了，他對小蕾的背影喊了：

「小蕾！明天……我們早上照舊在鐘樓下面等，好嗎？」

小蕾凝住了腳步，緩緩地轉身，踩著啪沙啪沙的腳步來到小傑面前。她說：

「你把手伸出來，我要右手。」

小傑不知何故，但還是把右手伸出去了。

小蕾遞出左手，那花開正盛的左手。她的手腕升向小傑，然後握住了他的手掌。

小傑抬頭看著小蕾，小蕾卻依然低著頭，用兩顆沒有光暈的瞳孔，黯黯地看著彷彿只是禮貌地相握著的雙手。

小蕾放開手了，又把手收到背後，對小傑說：

「好呀，大概10點半吧，我不會太早起。如果我遲到了，就即管打電話我吵醒吧。」

「好的……」

小傑看著小蕾再次孤身而去，看著她在星空下走進了街角的背影。

他舉起手心，嘗試握起來，用指尖摩擦著掌心，卻無法再抓得住小蕾的手心，當然也包括她的體溫，她的微笑，與她那麼美麗的身影。

小傑朝著酒店的方向走去，風吹涼了他血液裡的酒精。

他回想著小蕾今天晚上的一言一笑，像看著一格又一格的菲林底片。耳畔響起山下達郎那首《YOUR EYES》，他不覺哼起了那殘章般的旋律，那斷斷續續的歌詞。But now you take my hand and，you make me understand……

哼到最後，他卻看見了，他在店裡牽起她的手，她那驚慌失措的表情。

小傑知道，那不只是男女肌膚之親的驚懼，而是更深層的，更本質的恐懼。

他碰到的不只是她的手；她躲避的，也不只是他的手心。

但那到底是什麼？

一陣厚重的風捲過人煙疏落的舊城街頭。好冷。原來南回歸線入夜後可以冷成這樣。

小傑想起了謝小黛，拿出手機，最後的信息依然是藍剔，已讀不回。

到底是什麼？那……到底是什麼？

¶

カレンダーにイニシャル︱Initial on Calendar

主唱：菊池桃子
作詞：秋元康
作曲：林哲司
白い開き窓︱打開白色的窗
テーブルをすべる太陽の光︱桌上灑滿陽光
指でたどってた︱腕時計の針 指針追逐著 腕表上的針
あともう少しね︱就只要再等一下呢

遠い街に住んでいるあの人︱住在遙遠街道的那個人
逢いたくても週に一度だけ︱一個星期只見一次面

カレンダーに細いペンで︱在日曆上用細小的筆
イニシャル書き込んで︱寫上了英文字母
この約束 愛をこめて︱這份約定 獻上愛情
ロマンス待ち伏せた︱伏下來等待的浪漫故事

チャイムひとつだけ︱只是響了一下的門鈴
あの人の合図 ときめきの中で︱是那個人的暗號 噗通噗通的心
腕にいっぱいの 微笑みを抱え︱用手臂擁抱 那滿滿的微笑
優しい眼差し︱那溫柔的眼神

見つめ合えば ただそれだけでも︱只是互相凝望 就只是這樣
言葉よりも 愛が分かるのよ︱即使沒有對話 也理解我們之間的愛情

今日一日 久しぶりに︱等了好久了 這樣的一整天
２人だけのために︱只有我們兩人
時も忘れ そばにいたい︱忘掉時間 一直在這裡
ディナーもご一緒に︱晚餐也一起吃吧

そんな夢をいつも見てる︱我一直做著這樣的夢
サリンジャーのように︱像沙林傑一樣*
一人きりの時は過ぎて︱孤身一人看著時間過去
太陽傾いた︱太陽漸漸傾斜

*美國現代小說家沙林傑（Jerome David Salinger）

個畫面真係好靚，好浪漫

agger 個畫面出晒嚟

多謝！

Track 3：Projection of Love／恋のプロジェクション

作為大學畢業後待業的青年，自然醒對小傑來說並不陌生，陌生的是他竟然沒有賴床的意欲。

他看著天花上依著旋轉的吊扇，懶洋洋伸展四肢，翻開布被在空氣中涼著身上的薄汗，雖然仍然有睡在陌生床上的不安份感，但總體來說睡得很不錯，舟車勞頓的疲乏完全消退了。小傑因為較早就訂了機票與酒店，所以他運氣好挑到其實是家庭雙人房的大房間。他枕在枕頭上，側眼看著在晨光下窗紗如少女的裙擺般輕晃。

拿起手機，還只是早上九點多，時間十分充裕。他下了床，走到露台前拉開窗紗，解開露台窗框的鎖，步出陽台，赤腳走在被曬得粗糙溫熱的地板上。

如同昨天一樣那麼漂亮的海洋，那麼明媚的陽光。晨間時段天空與雲絮都份外和靄，深藍色的海洋在太陽的照耀下蒸騰出透明的風，染藍了島國一整片澄藍色的穹蒼。

小傑回到房間取出手機，攝影框對好前方的景色，一群灰白色的水鳥剛好成列的劃過晴空。啪嚓。他拍下了照片，打開通訊錄中【顧小蕾】的對話框。

他當然沒忘記小蕾昨天說過不會太早起，現在把她吵醒也絕對不是對女生的明智做法。因此，小傑決定只傳了一張新鮮出爐的風景照片──圖像瞬間化成數據，在無線網絡裡從舊城區的酒店，送到了港口郵輪上的客房裡，兩個灰色的剔號，而她的最後上線時間是昨天晚上十一時五十三分。

還沒有睡醒吧。說不定正睡得像豬一樣。

小傑收起手機，回到房間裡，翻出昨夜只整理了一半的行李，是時候好好梳洗了。

¶

「你走快點啦！！看你體格蠻好的，原來那麼弱嗎？」

小傑看著一口氣奔上了斜路的小蕾，只是搖了搖頭，嘆了口氣。小蕾沒有看錯，小傑的確曾經是登山隊的成員，但那只是玩玩看的，並沒認真做過什麼不得了的事情。不過，這正是他落後了的原因，因為他很清楚，只有沒有經驗的登山者，才會一口氣興高彩烈的跑上山，這份衝勁是很熱血，可是這樣一口氣燃燒肺活量的話……

「呼……呼、呼……呼……嗚嘩……」

「我就說了，看妳喘成這樣子。」

小蕾跑出了林間，繞上了上坡路，來到黃沙荒地的觀景台上，她還來不及欣賞眼前的景色，就已經上氣不接下氣地按著胸口呼氣。她聽見了小傑的笑話，揮手又拍打著在小傑的手臂，小傑拿起小蕾出發前交給她的水壺，扭曲了瓶蓋遞向小蕾，她接著，便咕嚕咕嚕喝了一口。

「啊～～～～～」小蕾略為平順了氣息「原來島的另一邊是這樣子的，感覺好不一樣～」

島國的中心是陡峭的死火山，面向北方是較寬廣的平原，氣候也較為溫和，自古而來均是島民、政府與旅客居住地，在數百年的歷史發展出出完善的社區；而在島的南方另一端，則因為地理環境比較崎嶇，缺乏人力資源開發，海浪也更為兇暴，至今仍是一大片原始森林與海岸。

「聽說這裡以前有海盜聚居，收藏了不少寶藏呀。」

小蕾走到暸望台欄杆的前方，欣賞眼前氣質截然不同的自然景色。小傑來到她的身邊，卻聞到從她身上送來了暖暖的太陽油香氣，還有陽光、衣物柔順製與女生獨有的體香。他不禁瞄了瞄她的頸後，她把黑色長髮綁成馬尾了，露出了髮末淡灰色的毛絮，細嫩的皮膚上已經沾滿了綿綿的汗珠。小蕾看小傑沒有答話，看了看他的視線，又笑著搔了搔自己的頸間：

「怎麼了？我又曬黑了嗎？」

被小蕾這麼一說，小傑倒感到耳間有點滾熱，他別開頭，看著前方的島嶼風光，支吾以對：「呃……唔，也不是……就是……」

小傑尋找著可以解釋自己目光的言辭，可是聲音卻像眼前最南方海崖的海濤，不規則而凌亂地拍打著斷崖。小蕾看見小傑的窘態，倒是清脆地笑了幾聲，指了指身旁的長椅說：「我想先坐一下，你不急著去教堂吧？」小傑搖了搖頭：「怎麼會，時間多著呢。」

小傑與小蕾今早在市政府的鐘樓會合以後，在路邊的小吃店簡單地吃了點早餐，小蕾就提議想去山上的老教堂，順便可以登登山，看一下南島的風光，難得不用身為男生的小傑負責構思行程，他當然沒有反對。兩人按照地圖出發，前往島國中心的山脈區，步向登山步道。

小蕾卸下昨天一身飄逸的長裙，轉而穿上了樸實的白色印花短袖T恤與灰色的粗麻布短褲，上下半身都是修身的剪裁，令她看起來特別瘦削。走在荒脊的山路上，她身體的曲線看起來都被山間乾燥風打磨過了，那麼精細卻又總帶著幾份不成熟。

山徑並不難走，也許是身體已經習慣了這裡的天氣，小傑甚至覺得沒昨天初到埗那麼燥熱，微風吹過山巒，吹起了怡人的涼意，即使中午過後，他陪著小蕾，很快就走了一半的路程，再往上走就是教堂了。一路上也有不少遊客，氣氛也甚是熱鬧。

「要聽嗎？」

小蕾頸上也仍然掛著那老牌的Walkman，也仍然綁著耳機。在長椅上坐上來以後，她把Walkman從頸上拿下來了，問坐在她左邊的小傑。小傑只感到盛情難卻，揮了揮手說：「沒關係，妳聽著就好了。」小蕾卻笑了：「不是啦，我的意思是分你一半。」

「分我一半……？」

小傑瞪大眼晴，眼前浮現有人用斧頭「嚯！」地將Walkman砍成兩半的錯覺，但小蕾只是在解開了耳機以後，在其中一個耳塞下方的電線繩上綁了個結，然後說：「以後你就用這邊吧。」

小傑怔怔地看著小蕾指尖再次搔向自己的耳邊，只是覺得「以後」兩個字夾雜著婆娑的樹葉聲，在他耳窩裡沙沙的盤旋作響。小蕾然後又把沒綁結的耳塞放進自己的耳窩裡，對小傑說：

「我也不完全記得我爸的歌單……嗯，接下來到底是哪一首歌呢……？」

小蕾按下播放鍵，啪躂，小傑的耳畔響起了依然是80年代風格的旋律，然後是一把活潑的女聲──

空にSay Yes！（向天空Say Yes！）
悲しいことがあっても（即使難過也好）
いつもSay Yes！（也一直Say Yes！）
君を信じていてね（我一直相信你呢）

「是菊池桃子！」

小蕾帶著驚喜地說。小傑卻不知道「菊池桃子」到底是誰，聽著粗糙的音質與青澀的唱法，當然大概知道山下達郎一樣，都是上一個年代的經典歌手。當小傑輕輕地問了句「是誰……」，又發現小蕾已經完全沉醉在那歡愉的音樂當中，肩頭隨著節拍不經意地搖晃，短褲褲管下修長纖美的雙腿輕快地擺動。

もっとSay Yes！（要更多的Say Yes！）
力の限り遠く（直到力量界限的最遠方）
それはSay Yes！（那樣的Say Yes！）
青春へのメッセージ（向青春送出的Message）
生きるのがとても好き（到現在也一直最喜歡了）
世界中がキミを待ってる（在世界裡等著你）

菊池桃子的聲音透過耳機，對小傑不斷喊著一聲聲充滿勇氣的「Say Yes！」，那像是自我的宣示，也像是直達世界盡頭的呼喚。小傑看著海平線的盡頭，那雲與海風馳騁延伸的彼岸，聽著小蕾不覺也和應著幾聲「Say Yes！」，他低下頭，看著她放在自己掌邊的左手，距離自己的手只有不到一公分的尾指。

「喜歡嗎？」

歌放完了，小蕾又問道。小傑急忙抬起目光，看著小蕾微笑的臉，小傑不覺重覆了一句：

「喜歡什麼？」

「你想喜歡什麼？」

小蕾有點失笑地說，那無瑕的深棕色瞳孔映照著徬徨的小傑。他沒法告訴小蕾，此刻他的內心長出了一棵倚在岩壁上孤單的樹，被烈日下的山嵐吹拂得不知所措，他只想將自己的心穩定下來，就像他真的好想好想立刻牽起小蕾的手。

～～～～～～～～～～～～～

菊池桃子《Say Yes！》試聽

！！！！ 請支持正版 ！！！！

小蕾舉起左手，抹了抹耳殼上被風略微吹亂了的髮梢。小傑看著她指尖上不像少女而帶著幾份粗糙的皮膚，心裡昇起了一片朦朧了陽光的烏雲。她是在躲避我嗎？因為發現了我的意圖嗎？

「日本女生真好呀。」小蕾卻只是看見著前方，若有所思地說。

「什麼意思？」小傑問道。

「像菊池桃子呀，」小蕾看著手中的walkman說「可以那麼直白地對喜歡的人『Say Yes』，那還只是八十年代呀，總覺得要很大的勇氣。」

「妳也可以Say Yes呀，不是嗎？」

小傑這麼說著，小蕾又轉過頭來看著他，那雙眼裡浮現出某種猜度，像一片平靜的海浪般輕柔地浮泛著蔚藍，似乎不太同意小傑的說法，但又被小傑的提議啟發了什麼。她說：

「可是……不會害怕嗎？」小蕾說。

「害怕什麼？」小傑反問。

「我看你……」小蕾打量著小傑「一定很多跟女生告白過，示愛過的經驗吧──」

「我才不是──」

「哼！」小蕾拍打小傑的手臂「少騙人，姐姐我一眼就看穿你們這種小男生啦！什麼大學生啦，不就是每天在約會釣女生！一定吃了不少小女孩！一定是！」

小傑笑著縮開身體，小蕾又歪起嘴角猶有恨意多追打了幾下，小傑回想著己經劃上句號的校園歲月，避開了小蕾的視線才回答說：「其實也真的不是，反正男女之間嘛，談戀愛嘛就都是那樣，也沒有什麼『害怕』或是『不害怕』的。」

「真的是這樣嗎？」小蕾偷偷地窺視著小傑「如果……你選錯了一百次，又怎麼能夠肯定第一百零一次的Say Yes是對呢？」

小傑看著在山腳上茂盛延綿的熱帶雨林，大概是中午剛過，陽光被風吹得不那麼炙熱了。他想著小蕾的話：如果己經選錯了一百次……

──他一直以為謝小黛就是對的那位，可是如果連她也是錯的，那麼妳……

「好啦出發吧，」小蕾站起來，拍了拍在屁股上的沙粒「我想慢慢走上教堂，然後早點下山，你應該知道這裡的日落很早吧？第一天從美國到這裡時候，我還嚇了一跳呢，才想自己原來以前一直活在北半球……」

小傑拿起水壺與菲林相機，也跟隨著站起，聽著小蕾一路分享，與小傑一樣被赤道以南的天文所驚豔到的經歷。兩人並著肩，繼續步上乾燥的山徑，朝建在山上的前殖民地教堂進發。

¶

來自歐洲的殖民者除了帶來文明，還帶來了有別於蠻荒的教宗信仰，在山上接近山頂的角落建了一個典型的古典風格教堂，雖然美術風格簡約，也已有一、兩百年歷史了，禮拜堂的環境也不大，尖頂與雕飾也被日曬雨打得褪了色，但一磚一瓦中仍然深埋著歷史氣息。

「好了，要拍了，一、二、三～」

小蕾像尋常的旅客，站在教堂的正前門，展露出燦爛的微笑。小傑在觀景窗中測好了焦距與視差，再次把小蕾的身影拍下來。

「可以了嗎？來，讓我看看……咦……？」

小蕾看小傑收起了相機，走過來要預覽照片，看見小傑無動於衷的臉，才想到了原因。

「小蕾姐姐，」小傑嘲諷地說「這可不是數碼相機，沒有預覽功能。」

「我知道！」小蕾臉上泛起紅霞，有些許惱羞成怒，踩了踩小傑穿著球鞋的腳尖「那麼……到底什麼時候能看呀，這個島上能沖曬照片嗎？」

小傑看著相機上方簡陋的老式液晶顯示器，已拍照數量為27。他說：「我昨天有看到一兩家相機店，裡面應該能沖曬照片，不行的話去機場應該也有店家。唔……再拍幾張就能拍完一筒，到時侯就可以沖出來看了。」

「好想看呢……」小蕾腳尖像孩子般在沙地上踢打著，看著相機悵然地說。

「多拍幾張，快點把一整筒都拍完，就可以曬出來看了。」

小傑拿起相機對小蕾說。小蕾瞇起了眼晴，擺起質疑江湖術士的語氣說：

「我倒是不介意，不過你那些珍貴的菲林，就全部都用來拍我嗎？」

「我又不只有一筒菲林」小傑認真地思考著說「怎麼會介意呢？」

小蕾聽見了小傑的回答，凝起雙眼看著他，上唇像剛成熟的果熟般抖動，似乎想說些什麼，可是卻又打住了，耳朵的顏色輕微地轉紅。在小傑察覺得到之前，她立刻避開小傑的視線，悄聲說了：「我也不是在問你到底還有多少筒菲林……」

「啊，妳說什麼？」

這個山上的小教堂是旅遊小冊子上常見的景點，這時候圍繞在小傑與小蕾身邊的都是潮水般的旅客。小蕾側了身，嘴裡的聲線瞬間就像沙粒般在人聲裡消散了。小傑只看得見她的嘴唇無聲地闔動。

「我說──」小蕾抓起了小傑的手腕「進去教堂裡面看看吧。」

「喂、妳……為什麼要走那麼急！？」

可是小蕾沒有回答，腳步彷彿逃避著某種想法，那編著馬尾的背影在人與人之間穿來插去，就把小傑帶進了教堂當中。

教堂是種很獨特的建築，雖然小傑對建築學什麼的沒有研究，可是當他的腳步從教堂之外，踏進了教堂之內，他就發現世上的所有聲音都像消失了──恍如被教堂中陰翳的光線吸收了，飄揚著焚香的空氣非常安靜，禮拜堂天花上的窗欞灑下了一道道牛奶色的光暈。小傑再也聽不見任何風聲、海潮聲，人聲，或是小蕾的聲音。

小蕾依然沒有放開他的手腕，在中央的走道上站了一回以後，又選了個長椅的角落坐下來。小傑貼著她的肩頭，在幽暗當中窺看她的表情，可是卻只看得見她那對熹微生輝的眼珠，表情卻溶進了黑暗裡，小傑不覺開口道：「小蕾──」

「噓。」

小蕾舉起左手的食指，拈在唇前發出輕輕的一聲。

小傑噤聲無言，看著小蕾的右手放開了他的手腕，然後雙手合什，虔誠地閉上眼，嘴唇幽閉，微微低下頭，身體像一顆石頭下沉，沉進了安靜當中，用所有的心靈禱告著。

小傑舉起相機，將光圈調到最大，又拍了一張照片。

¶

「你問我剛才為什麼在祈禱嗎？」

當小蕾這樣說的時候，身後是即將日落的海岸。

海平線盡頭的夕陽將天空與海洋燒成了流動的琉璃，包裹著島國的天地變幻出各種色澤，澄黃、暗紅、碧綠、透露著酒紅色的亮紫……以及各種用盡人類的語言也無法描述的顏色。生長在城市裡的小傑第一次發現原來世間還有如此多的色彩，如此變化萬千的日光與海，當然還有已經在蒼藍色的晚霞與閃爍的星塵。

「我只是……好奇而已。」小傑看著小蕾的背影說。

小蕾站在小傑的稍前方，前方是灰石砌的防波堤，前方蘊含了橘色的藍海又吹起了清爽的風，吹著她那些總是像是一縷縷裊煙的黑色長髮。

「你也應該知道吧，」小蕾讓出了她左邊的位置「人總是在最無助的時候，才會求神。」

小傑走到她的身邊，望著她染成了楓葉色的雙頰，耳畔又響起了一陣像鋼琴聲般的海浪聲，連同風聲一起簇擁著他的心跳，隨著海面上的白浪如韻律般起伏。他舉起手，放在小蕾溫熱的額邊，梳著她飛舞的頭髮。小蕾只是微微一笑，小傑便說：

「不暪你說，昨天我第一眼看見妳的時候，我就很想這樣做。」

「是嗎？」小蕾像貓咪般朦起了眼，任由小傑抹著她的長髮與側臉「我的頭髮真的有那麼亂嗎？」

這一次到小傑沒有回答，只是用指尖小蕾在她髮絲間撫摸著流動的風，看她的頭髮又一次被吹亂，然後又一次順著在他的指尖遊走。小蕾的眼睫毛抖動著，注視著她眼前灩灩的波瀾。

「就只有這樣嗎？當你第一眼看見我的時候，就只有注意到我的頭髮嗎？」

「不，」小傑鬆開纏著髮絲的指間說「也不是。」

小傑垂下右手，用尾指輕輕地湊近小蕾左手的尾指，小蕾沒有躲開，小傑彎出手，疊在小蕾的掌心裡，包覆握起了她的指間。

這一次小蕾沒有縮開。

沒有尖叫，沒有驚慌，沒有大叫著「不要」。

她依然看著前方的遠景，看著那美不勝收的海洋，好像因為風景大美了，而她竟然沒有發現手心已被小傑據為己有。小傑看著她的側臉，靜待她的反應。

夕陽的餘暉一點一點地融進了海浪裡，那在橘色的黃昏下變得透澈柔軟的海水，逐漸又冷卻出暗藍色的凝重海浪，天空裡殘餘的陽光像舞台劇的背景，靜靜地滑進了海平線以下，弧型的天幕染上了更深的紫色。

「啊～」小蕾讚嘆著說「好漂亮。」

她握起了小傑的手心，主動扣起了五指的指間，不是那種因為情緒波動，或是一瞬間的衝動的力度，而是那麼的確定，像要反過來佔據小傑的手心。

「妳應該比我早到埗吧，沒有看過這裡的日落嗎？」小傑問道。

「真正的『看』跟『渡過』不一樣吧。」小蕾斜視著小傑回答。

離開山上教堂以後，小蕾說她想下山去看日落，又說她前兩天都沒有機會仔細欣賞，今天要去海邊好好看看。兩人循著原路下山，找了個路邊小吃攤稍事歇息以後，便回到了市中心的海岸旅客區，站在前方是防波堤的海邊看著日落。

島國的晝夜變化對氣溫的影響很顯著，陽光才一消散，海洋已經吹來了涼颼颼的海風，小傑猶有汗水的手臂上透來涼意。他又握了握小蕾的手心，她的手卻很溫暖，皮膚正如看起來那樣有點粗糙，而並不是那種小女孩的細皮嫩肉。

「有點冷了，」小蕾也這樣說著「我們去找個地方吃飯吧。」

「好吧，有想到要吃什麼嗎？」

小傑依然窺視著小蕾的表情，可是依然看不到她透露出任何的神色。小傑牽著小蕾的手沿著海岸的行人路走著，想著先回到旅客購物區。小蕾擺了擺頭部，也依然牽緊小傑的手說：

「我來之前總是有很多東西想吃，現在被你這麼一問，卻又說不上來了……」

小傑微笑著說：「那我們用刪除法吧。妳想吃本土菜還是西方菜？」

小蕾眼珠一轉，邊走邊認真思考著：「唔～昨天晚上吃過民族料理，今天晚上想吃清淡一點的，那麼就西方菜吧～」

小傑牽著小蕾的手一直走，走在散滿了海砂的石地上，兩個人兩雙腳的腳步聲與海潮聲交響出另一種輕盈的節奏。他們經過了一個又一個的馬路口，繞過了不少仍在拍照駐足的旅客；又或是停下步來，等待著雙條路在面前駛過來再過馬路。小傑依然牽著小蕾的手，小蕾也依然握緊小傑的手。

最後小傑終於拿定主意，提議去一家市政府附近的露天西式餐館用餐，小蕾點頭說好：「你這個刪除法很不錯，可是選到女生想吃的，又能令她們以為是自己決定的。你果然很有經驗嘛小弟弟。」

小蕾的語氣似被便佔了便宜以後又不甘示弱，小傑也決定不再示弱，反問說：「怎麼一直提到這一點？妳是不是很想知道我的情史？小蕾姐姐。」

兩人來到一個十字路口，眾多老舊的單車、電單車、雙條車以及運貨的卡車在面前絡繹不絕，小傑與小蕾擠在等待橫過馬路的旅客與島民之間，在白色的街燈與暗藍的天色之下，互相凝望著對方的雙眼，似乎兩人的眼珠都是水晶球，更映照出更多更確實的未來。

「好啊，」街燈照得小蕾的瞳孔如雪般澄亮，她瞪著小傑說「那你就說呀，從你最近的女朋友開始說起！」

「那不就是－－」

小傑對小蕾說著，又打住了，因為他本來想說『就是妳呀』，可是一陣莫名的直覺又令他先吞回了這半截話。小蕾見機立刻嘲諷說：

「哼哼，沒話說了吧，一定是女生多到說不完。」

「也不是……我只是在想，她到底算不算我的前任『女友』。」

小傑看了看對面行人路上簡陋的紅綠燈，又感到小蕾的視線一直盯在他的臉上。他回想著那一直「已讀不回」的畫面，決定說：

「她叫謝小黛，是我的大學同學，我跟她－－」

「過馬路了啦。」

小蕾突然用力拉扯小傑的手，拖著他的身體往前，小傑也自然過了馬路，正想著要說下去：「她跟我不是同系的，只是－－」

「算了，我不想知道了。」

「啊？」

小蕾卻又這麼說了，只是埋頭往前走，指間像在夜間收縮會的植物般纏穩了小傑的手。她抿著嘴唇說：「女人就是這樣說，換個時候換個模樣，姐姐我現在就是又不是想知道你這小弟弟到底是怎樣把女泡到手而只是想要去吃飯不行嗎？笑什麼啦！」

小傑聽著小蕾莫名奇妙的窘逼，便吃吃笑了起來，小蕾揮手又打著他的手臂。小傑說：「好吧，那小黛的事情就改天再說，妳先想好等下坐下來要點什麼菜。」

小蕾「嗯」地應道，兩人繼續向前走，繼續沒有放開對方的手心。

小傑並非故意的，可是此刻他又想起了謝小黛的身影。

他跟自己說，要牽好這時候就在他身邊的這位女生。牽好這位剛好在異國一起渡假，在海岸與星空上巧遇的女生。要牽好她那粗糙的手，牽好她那瘦得有點彊硬的指節。

可是那的確是謝小黛，此刻他仍然揮之不去的記憶，真實發生過的過去。

－－如果是選錯了一百次，又怎樣肯定第一百零一次是對的？

那天晚上，他一直牽著小蕾的手，一直想著這個問題。

繼續支持

多謝支持

加油

lm

Track 4：Midsummer's Sequence／真夏のシークエンス

直到昨天晚上入睡之前，小傑才突然想起了，他忘了一句話。那句每一個男生，都虧欠了女生的那句話。他當然並非沒有說過那句話，而一如大部份人，也的確不只說過一次。

可是小傑仍然希望可以看著小蕾的雙眼，看著她那雙偶爾比海還深的瞳孔，說出那句話。

「嗚嘩……感覺好可怕，不如我們回去算了。」小蕾牽著小傑的手說。

「那麼快就放棄了？」小傑冷眼看著小蕾說。

「呃，嘻嘻，」這位經常強調自己比他大兩三歲的少女帶著尷尬的微笑「我、我沒想到走進來以後會是這樣呀，感覺有點……嚇人。」

「現在是大白天，又有呼救器，」小傑苦笑地說「不用害怕吧？」

來到島國的第三天。這天早上小傑再次從旅館出發，再次在鐘樓前找到了獨自坐在石階上，聽著Walkman的小蕾。小蕾還是穿著昨天的短褲，不過上半身的T恤則換成了寬身的白色中袖紗質罩衣。兩人在市政府附近的路邊攤吃著早餐，小傑問小蕾今天有沒有想去的地方，小蕾看著他微笑說「都可以」。語氣中帶著某種期待，好像是少女難得有約會的那種芳心悸動。

作為有經驗的男性，小傑其實早在前一晚就想好了答案，他說：「那我們今天去探險吧？」

「探險……？」小蕾用雙拳捧著下巴，彷彿初次學懂了這個詞。

「對呀，叢林大冒險。」小傑笑說。

兩人坐上了雙條車，這一次來到了島國南部。正如昨天在山腰上看過的景色，島國的南方是缺乏開發的原始土地，保存了原汁原味的野生風貌，包括崎嶇的海岸線，險峻的死火山脈，還有幾乎佔了半個島國的熱帶雨林。

現代的島國既然是旅遊勝地，當地政府在保護自然環境的同時，也局部開放了茂密雨林，劃成收費入場的國家公園。小傑與小蕾下了車，在搭成茅屋的購票處買了兩張入場卷，擔任工作人員的島民將大地圖交給了兩人，還給了兩人兩個像傳呼機似的呼救器。他用簡陋的英語說：

「迷路了，按這理，別動，我們救你。」

小傑注意到，當小蕾拿起了呼救器，皺頭便苦澀皺起來了，像誤吃了未熟透的肉類。

然後，小傑與她穿過入口的鐵閘，正式踩在充滿又軟又濕的腐土上，一片片厚重的大葉片像手掌般交壘，遮蔽了澄藍的天空，空氣充滿草青氣的濕度稀釋了猛烈的陽光，眼前是數不清老朽神秘的熱帶樹木，樹木之間則還是樹木，以及林間的幽暗。小蕾緊緊握住小傑的指間。

「這裡……」小蕾壓低聲線說「不會有奇怪的生物吧？」

「妳不是說沒有特別害怕的動物嗎？」

小傑事先就問過了，一般女生會怕的昆蟲、蜥蝪或是蛇等等，小蕾都說她還可以。

「可是感覺這裡就不只是有正常的動物呀……」小蕾說。

「怎麼會呢？難道有恐龍嗎？」小傑失笑說「總之妳牽著我的手就一定沒事的。」

「嗯……」

小傑的那句話本意是情話，可是站在他右側的小蕾不但沒有領會，更只是鐵了眉梢，用視死如歸的表情緊扣著小傑的五指，嘴裡只是輕輕應了一聲，就隨著小傑的腳步往前走了。兩人走進密林裡，沿著依稀可以辦認的小路深入林中。小傑拿起小冊子，翻著說：

「這裡說森林裡有樹瀨，也有沅熊，還有松鼠，而且不會怕人，妳不覺得這些很可愛嗎？」

小蕾的手臂緊貼著小傑，頸間有點下垂，拖著沉重的步伐，戒備著周遭的花草樹木。她心不在焉地點了點頭：「還好……我比較想看見變色龍。」

「變色龍……」小傑想象著那奇特的生命，翻著小冊子的圖冊「這上面好像沒有－－」

「嘩呀－－！！！」

推
喺紙言留咗言叫樓豬po連登
真係post咗

最開始已經有post

多謝支持

小蕾突然尖聲大叫，連淡定走著的小傑也嚇得全身一震，連忙挽住了小蕾側撲到他身上的腰間。小傑神經繃緊四顧張望，才發現在小蕾視線所及的左方，樹叢之中有某團暗灰色的事物正在聳動。

「Oh, I am so sorry, did I scare you Miss? Don’t be afraid, please, I am human being。」
（啊，對不起，我嚇著你了嗎小姐？不要害怕呀，你看，我是人類呢。）

「呃……」

小傑嘴間發出了一聲介乎難以理解，又無法表達確切意義的低吟。因為嚇到了小蕾的，不是任何奇珍異獸，而是一個滿頭白髮的洋人。他一臉蒼顏白髮，胖墩墩的身體穿著短袖的原野裝，外型瞬間讓小傑想到了肯德雞上校。他堆出笑呵呵的慈祥臉容，安慰被他嚇到了的小蕾。

「你……你在……」小蕾抓著小傑的手臂，開口對他說「你在做什麼？」

小蕾的英文雖然發音不算標準，但卻意外地頗為流暢。肯德雞上校揚起了手中的數碼相機，仍然是像聖誕老人般笑呵呵地說：「拍小昆蟲呀，這邊有非常可愛的小蟲子呢。要看嗎？」

肯德雞上校興致勃勃地遞出了相機，小蕾先是愣了一下，然後揮了揮手：「啊……不用，這個就……」

肯德雞上校帶著老人的寬容，用香腸似的手指收起了相機，拿著登山拐杖對小蕾笑說：「好的好的，剛才嚇到了妳真的太不好意思。那我不打擾你們這對小情侶，我往這邊走了。」

說著他向小傑與小蕾熱情的揮了揮手，那看起來像皮球般的背影就踱進了森林裡，拐進了幾株樹木後就消失了。小蕾抬起肩膀，重重地呼了口氣，小傑不禁又笑說：

「妳說妳不怕蛇，我倒是忘記了問妳到底怕不怕人……哎呀！妳這一下也太大力了吧。」

小蕾依舊揮手摑打小傑的手臂，但這一次的力道倒是很認真。她的手掌「啪啦」擊刮著小傑手臂上的肌肉，讓他的前臂一陣火辣辣的灼痛。她似是惱羞成怒，恨恨地看著小傑：「別抱那麼緊，很熱呀。」

小傑以為小蕾開口就是要回嘴，卻沒有想象完全是不相干的另一句話。他感到自己的手臂緊緊地擁住小蕾細巧的腰，她薄薄的中袖寬身紗衣無法隔絕肌膚的體溫，伴隨著女性特有的柔軟度沾滿了他的手臂。

兩人身處在南回歸線的雨林裡，充滿腐土甜香的空氣帶著糖漿似的粘度。小傑沒有放手，儘管他知道就認識了三天的男女來說，這個擁抱可能太過親密，但他依然沒有放手。小蕾的體溫像繼續發酵，泛汗的後頸傳來清爽的體香。他借機擁得更緊了一點，另一隻手也想抱到她的小腹上－－

「啊～～好熱呀好熱呀～」

小蕾察覺了小傑的意圖，用大姐姐的老練瞟了他一眼，綻開了他的臂彎，踏前兩步，走在前方比較空曠的林蔭道中，雙手舉到像燒起來了的臉旁煽著風。小傑趕上腳步，再次抓起了小蕾的左手：

「那我們走快一點，地圖上也有不少休息站，可以吹吹風扇歇歇。」

「我覺得，」小蕾摸了摸馬尾的鬆緊度「剛才的老伯伯好像也很可愛。」

「妳不是不領人家的情嗎？」

「我緊張嘛，」小蕾皺著眉頭說「我是女生，也是會緊張的。他一直道歉，反而令我總覺得有點對他不起。」

「那你追回去跟他道歉，」小傑回頭瞄著兩人已走了一段的路。

「也是不用，」小蕾踢了踢泥土地「這島國那麼小，說不到我們會再見呢，反正他那胖胖的身體我一定認得。」

小傑回想著那老態龍鍾的肯德雞叔叔，想著那體型的確是很顯眼，在人群中一定會見。可是……這島國真的很小嗎？真的細小到，可以讓兩個才見過一次面的人，在島上不期再遇嗎？

小傑帶著小蕾在迷宮般的森林裡漫步，中午時份的陽光穿過樹蔭，千絲萬縷的光線隨風飄揚。小傑想起昨天在山腰上俯瞰過這片雨林，那時候的景象看起來並不格外廣闊，可是當真正身陷其中，卻又像走進了海平面之下，才發現還有一片沒有盡頭的廣衾土地。

「你習慣把女生的手握得那麼緊嗎？」

小蕾問著。小傑低頭看了看兩人十指緊扣的手掌。他感到掌心之間滲滿了汗氣，但他以為那走在這翳悶的密林當中的自然反應。他說：「有很緊嗎？」

「有呀，」小蕾點了點頭說「緊得好像怕我會逃跑似的。」

－－也許妳這樣說也沒有錯。小傑想著小蕾的話，感受握在兩人掌心之間的體溫與溫熱，他也不知道這算緊還是鬆。他試著回想之前與其他女生牽手時的感覺，卻又有些模糊了。

「嘩！！是小松鼠！！」

可是小蕾卻突然輕喊，掙開了小傑的手，就跑到前方的林間裡，小傑反應不來，有點茫然地站在原地，晃著空了的手掌心。小蕾發現小傑呆住了，回眸一笑招了招手說：「快過來呀，替我拍照～」

小傑拿下了掛在頸上的相機，朝小蕾的背影走去。小蕾走進一圈幽森的樹木裡，清澈的陽光如舞臺劇的燈光般照在她穿著白色衣服的背上，她半彎了身，看著眼前一根橫生的樹幹。她帶著微笑，連連用手指著樹幹上方，小傑放輕腳步，走近才看見樹幹上有一隻棕色的小松鼠，正拿著一顆米粒似的小果殼。

小蕾不再說話，只是帶著微笑細看著眼前的小動物，臉上不再有剛進園的時候那很是害怕，又滿不在乎的煩悶。小傑也一同低頭看著那大概不到10公分的小不點松鼠，牠有著一對深黑珍珠色的雙眼，間歇快速地貶動，頭臚以某種奇怪的節拍左右抖動，滿身長著灰棕夾雜的毛髮。

「牠好像不怕人呢。」小蕾說。

小傑對小動物什麼的沒有研究，心想只是幻想著松鼠的視覺能力，到底在牠的眼裡看來，他與小蕾又像什麼呢？松鼠丟下了手中已經沒有進食價值的果殼，身體伏下來了，四肢像蓄勢待發，匍匐在樹幹乾裂的表皮上。小蕾看著，不禁伸出手晃在小松鼠的眼前，松鼠轉頭望向小蕾，只是眨了眨眼。

「小冊子上說絕對不能觸碰小動物呀。」小傑笑說。

「我知道呀……哎呀！」

小蕾回頭說著，但就在這時候，小松鼠細巧的雙腳一動，便跳到小蕾的手背上。小蕾急忙將手舉到半空，松鼠卻神奇地她的手臂上保持了平衡，甚至往她的上臂又爬了兩步。小蕾慌張片刻以後，便轉驚為喜，對小傑說：「拍我，快拍我！」

小傑心想這應該算是『小蕾主動被小動物觸碰』，所以不算犯規，便拿起菲林相機，對準用手臂拈起了松鼠的小蕾，連續按了幾下快門。他拍完了照後，走近小蕾面前，松鼠依然似斷電似的一動不動，站在小蕾的手臂上，小傑端祥著牠說：

「牠把妳的手當成了樹幹了吧？」

「那怎麼辦？」小蕾失笑說「要直接把牠帶出去嗎？」

「怎麼可能，牠再待一下就會走了吧……」

小傑掛好相機，試著伸手放在松鼠的背上，看看能不能驅使牠有所動作。當他的指尖碰到松鼠毛茸茸的背項，松鼠卻全身一震，迅速地往小蕾的肩膀上竄去──

「嘩呀～～～～！！牠跑上來了！跑上來了！嗚唔～～」

松鼠看來是受驚了，亂跑一通逃到小蕾的肩上，然後又跳向了小蕾的臉頰，細小的雙爪勾住了小蕾的下巴，小蕾手足無措地雙手亂揮，雙腳錯著在地上原地轉了幾步，閉起雙眼發出怪叫。小傑立刻伸手揮打松鼠的身驅，牠那弱小又敏捷的身體才放開了小蕾，像皮球似的彈進了樹叢裡。

「怎樣？沒被抓傷吧？」

小傑扶好小蕃的肩頭，撥好她因為受驚而凌亂了頭髮，小蕾抹了抹嘴唇：

「沒事……還好牠的爪好像沒有很銳利呢。對吧……」

小蕾說著，抬頭看著就站在她身前的小傑，兩眼的曈孔彷彿是倒映著陽光的湖水。

小傑撫著小蕾軟薄的頭髮，看著她塗了淡淡唇蜜的嘴巴，她的嘴上沒有受傷，沒有爪痕，沒有需要療癒的部份，只是白嫩的下巴依然帶著幾份瘦削。他用姆指拭擦著小蕾嘴角以下的部份，聽著小蕾在他面前沉默起伏的呼吸。

整片森林突然變得很安靜，只有陽光澆溉著枝葉與泥土的風聲。小蕾問道：

「到底為什麼小松鼠會爬到我的臉上……？」

小傑撫著小蕾的唇緣，那在野外暴露了半天的唇上有點乾涸，唇肉的紋理像一道道雲絮狀的細絲。

「不知道呀，大概以為妳的嘴裡有食物吧。」

「啊，什麼意思……」小蕾先是不明所以，然後看見小傑的眼神，雙頰悄然稍紅，才意會過來「嘖，你很老土呀，這是什麼年代的對白啦？」

小傑輕攬著小蕾的腰間，低頭親吻小蕾的嘴唇。

好sweet

到了二十出頭的年紀，小傑當然並非初次親吻女生。也許是各種微妙而不可言說的感受，他一直記得與每位女生（或女友）初次接吻的畫面，非常非常具體，一眨就能憶起──從仍然穿著白色夏季校服的青澀時代、在看完電影以後，走在海傍街燈所照不到的陰暗處、或是在大學校園吹著微風的草地上……相比更多方面的第一次，他總是那麼活生生地以一個親吻為起源，珍藏了關於不同女性與感情的記憶。

小蕾的唇上帶著某種潤唇劑的微香，然後飄散出天然的陽光與海風的鹽味，直到兩人的呼吸都有點脆弱，小傑才稍離開了。他輕輕地傾斜了嘴巴的角度，然後又再次吻上去。相比他的預期，小蕾的身體顯得很是生硬，但卻並非抗拒，那好像是小孩得到老師的嘉許而不敢輕舉妄動的彊硬。

小傑感到衣服的背脊上滲出了涼涼的汗水，那好像是因為林間裡的陽光實在太濃郁了，而他放輕了呼吸的身體卻有點滾熱。他聽著小蕾吹到他臉上的氣息，樹林間或有枝葉的聲響，像一縷乾涸的海砂灑在海灘上那麼微弱的聲音，可能是剛才的小松鼠吧。牠仍然在窺看嗎？

「呼……」

兩人的嘴唇分開了，小傑沒有說話，只是摸了摸小蕾的髮梢，而她也沒有說話，只是牽著他的手。依據小傑的經驗，這不是談論感情的時候。他握了握小蕾的掌緣：「要繼續走嗎？」

「走啊，」小蕾回答「去前面歇一下吧。」

¶

大概是這片國家公園的管理者也知道範圍幅員廣闊，所以在探險路線當中，設置了不少休息站，那裡有冷氣供應，有也記念品專賣店與簡單的展覽。小蕾上完了廁所，站在飲水機前往水瓶中重新盛滿了水。

「到底我們還要走多久呀？」小蕾與小傑在長椅上並肩坐著，拿起水瓶喝了一口。

「好像……」小傑打開地圖說「還不到五分之一呢。」

小蕾聽見了，兩邊臉頰便誇張地垮下去，嘟出了像草莓軟糖似的下唇，兩眼充滿了生無可戀的灰暗。小傑看得笑了，伸手想拉她的下唇，她卻揮手躲開，哀怨著說：

「早知道我就不要聽你的，自己去海盜船算了……」

「海盜船不是更恐怖嗎？」

今早在規劃行程的時候，小傑與小蕾其實還討論個幾個可能性，包括到小蕾的郵輪上遊玩，又或是去看島國西邊的海盜船景區。這個島國在大航海時代的確有海盜出沒，正正就是《加勒比海盜》裡的那一種，後來島國政府為了吸引遊客，索性以此為主題，興建了類似是主題樂園的觀景區。

「才沒有呢，」小蕾認真地說「森林裡有的都是各種生物，可是海盜船就根本沒有什麼傳說中的幽靈啦、骷髏海賊啦、傑克船長之類的，所以森林還是比較可怕一點！」

小傑皺起了眉頭，被小蕾這麼一說，倒也是沒法反駁。他牽起了小蕾的手：「那我們還是繼續走吧，走快一點就可以到最近的出口了。」

「好吧～」小蕾無可奈可地呼了口氣「不如我們抓一隻小松鼠陪我們玩，那好像比較有趣。」

「亂抓小動物……」小傑與小蕾站起來，步向休息站的出口「根據島國法律，好像是否會被關進牢裡去的。」

「我們來比比看，看誰抓得比較多。」小蕾繼續說。

「那我直接認輸好了……」

兩人又再次步進了鬱悶的熱帶雨林當中，小傑發現好像已經來到了比較中心的位置，周遭的環境比入口更為原始，各種樹木、叢林與植物看起更稠密了，在路徑周遭也出現了各種五彩十色的奇花異卉，有比車輪更大的大紅花，又有看起來足以致命的鮮綠色蘑菇。不同的動物也出現了，包括咬著樹葉的樹熊，看起像嬰孩般的眼鏡猴，捲著樹幹的蛇……小傑拍了點照片，小蕾偶爾也會拿起手機，拍下比較獨特的動植物。

兩人又走過了數個休息站，並沒有多作停留，小傑已經汗流浹背，而小蕾的髮絲也濕漉漉地貼在她的臉頰上，交握的手心之間也是暖暖的汗氣。小傑看著地圖說：「好了，再過一個休息站就到出口了。」

「是嗎？都沒有看到變色龍呀～」小蕾四顧張望著說。

「妳就那麼想要看見呀。」小傑回答。

「會不會是牠們太會隱藏，」小蕾像是不服氣地說「所以工作人員都沒有發現呀。」

「有這種可能嗎？」小傑說「那麼這些變色龍也太厲害了吧。」

「對呀，你看，就像那裡──那個位置看起來，不像是就一隻變色龍嗎？」

小蕾突然甩開了小傑的手，指向前方的樹林處，小傑有點不明所指，前方明明就只有尋常的植物而已。小傑搖了搖頭：「唔……那是什麼意思？」

「這裡呀，你看，這裡呀。」

小蕾說著，徑自跨進了草叢裡，朝路旁的一株樹跨步進去。小傑記得小冊子上說公園裡的動物都沒有殺傷力，包括各種蛇類在內，但看見光著小腿的小蕾就這樣奔進了林裡，他到底有點不放心。

「哎，等一下，小蕾……」

可是，小蕾沒有停下來，轉身拐進了一株樹後，小傑沒有法子，也只好跨起腳步，離開遊客的路徑，踩在野生的草地上。他的腳下立刻就感到又軟又豐實的雨林土壤，強韌的樹葉正刮著他穿著牛仔褲的小腿。

「小蕾？」

小傑步向那株樹後，可是，小蕾卻不見了。

上兩個禮拜正事要緊 所以無法更新 抱歉
希望黎緊可以更新密番少少

見到個名好熟，見你講奧林匹斯之火就醒起
支持

推

「小蕾……？」

小傑的眼前彷彿閃過一片炫光，像菲林底片時過曝時那一片失真的暈橘色。在他的眼前是只有野草叢生的密林，卻沒有任何人。

樹林中傳來空氣自然流動的摩擦聲，整個充滿陽光與植物的世界突然變得一無所有。

「小蕾？」

小傑心想自己是否走錯了方向，是否認錯了另一株樹，又是否錯誤了踏進了另一片樹蔭。可是他記得並沒有錯，小蕾應該是在這裡。她應該是在這裡的。

「小蕾！！」

小傑放聲叫喚，揚起的回聲瞬間被無邊無際的植物所吸收了，那微弱的名字已消散在交疊的枝椏當中。小傑抹了抹額上的汗，他舉起步想去探查周遭，可是又怕太深入而卻步，心裡的疑惑開始轉化成微弱而清晰的慌亂。

難道……不，在小冊子及休息站裡也有說明，這片國家公園裡所有生物也沒有攻擊性，不可能讓一個人就這樣就不見了。小傑煩悶地揚起衣衫，煽涼著背上的汗珠。應該要工作人員協助嗎？可是那呼叫器也交給小蕾了。

「……小蕾。」

小傑茫然四顧，努力認住了就在路邊的這一株樹，然後決定跨過面前高及膝蓋的雜草，又再走進了林間，充滿蠻荒氣息的水氣撲到他的鼻頭，是天然而濃烈的草腥氣。他乾咳了幾聲，試圖再喊著她的名字，可是卻又覺得這根本無補於事。

小蕾。顧小蕾。

他當然不會忘記她的名字，可是如果再力歇聲嘶，她卻還是聽不見，那還有呼喚的意義嗎？

也許是周遭太過寂靜卻又悶熱，小傑的意識竟然有點混亂。他莫名想起自己只是一個剛畢業的大學生，仍只是一事無成的青年，更漠視了一切的現實，將自己放逐到南回歸線的島國上。手足無措的他只覺腳步注滿了挫敗感。無所憑依的孤獨。

這就是謝小黛轉身別去的原因嗎？他又再驀然想起那不辭而別的身影。從那天起，她就那麼毫無先兆地消失了，就像此刻的小蕾──

「喂，你去哪裡呀，我在這裡呢。」

那乾瘦的左手拍了拍他的肩膀，小傑回身一望，卻見小蕾站在他的身旁。

小蕾仍然是小蕾。她仍然是她。穿著中袖的白色紗質罩衣與麻布短褲，自得其樂地舉起了手掌，手背上是一隻小小的暗棕色蜥蜴。

「我以為是變色龍，原來是這傢伙呀，這是什麼呀？」小蕾笑著看著手背上的小動物「是蜥蝪嗎，還是有什麼特別的名堂──嘩！！」

小傑望看小蕾掌上的異獸，牠正抬起那怪異的頭部，張開粘液般的四肢，眨動著兩顆黑色的眼珠，似乎毫不在意兩位人類的存在。小傑那過熱的意識突然冷卻下來，卻突然有一股衝動：數百年的原始森林也好，世上只剩下數百頭珍稀動物也罷，再也不重要了。

小傑抓緊了小蕾的肩頭，從他手臂上傳出的力道令她嚇了一跳，全身一震，手背的小蜥蜴也受驚跳走了。

其實小傑無法得知自己的眼神，他只是看著小蕾，看著她因為炎熱而泛紅的雙頰，看著她那似乎沒有坦白過的黑色眼眸。小蕾嘴角一動，眼波帶著歉意地低下去，輕聲說著：

「對不起……我不是故意的。我不是故意要躲貓貓，不好意思……」

我在責怪她嗎？我在生氣嗎？小蕾的致意讓他也不禁反思。也許是吧，又或許不是，又或許只是那種男生對心裡那位女生的著緊，不容許她在眼前消失一秒鐘的佔有慾。

「原來妳是故意的？」小傑冷笑，握著她的肩頭說「妳是故意要嚇我的嗎？」

「那……也不是，只是……」小蕾放下雙臂，眼角軟軟的落下「就躲一下嘛……」

小傑呼了口氣，放鬆不知所時繃緊了的胸膛。他拉了拉她的手，讓她背靠在一株樹上，然後他再那麼自然而然的偏起頭，扶著樹幹，靠向她反射著桃色光霞的嘴唇。說不定是他這一次的動作太有壓迫感了，小蕾卻亂了呼息，舐了舐乾燥的嘴唇，在小傑距離她只有咫尺之前，她伸手擋了擋他的身體：

「等一下，那個……喂……」

小傑卻攬向她的腰，像溺水而快要窒息的遇難者，全心全意地吻著小蕾。

小傑感到小蕾的手臂像滋生的藤蔓般繞纏他的肩膀，她那瘦巧的身驅帶著溫熱貼在他在臂彎裡，兩人綿密的呼吸被微弱的風聲吹散了。小蕾的體溫傳到小傑身上，他緊緊地抱住她輕飄飄的身體，與她一起分享著整個世界的炎夏，墜入盛放的陽光與熱力裡，墮進了熱帶雨林的深處，跌落了沒有谷底的深淵當中－－直到小傑再次離開了小蕾的臉頰，看著她水光閃閃、似是帶著淚水的雙眼。

「我喜歡妳，」小傑對小蕾說「我們在一起吧。」

小蕾那刻的眼裡恍恍惚惚的，飄過了難以用言辭去形容的光暈，似乎像爆發的火花，卻又像快熄滅的餘燼。小傑倒是想起了偶爾在記錄片裡看過的深海生物，那些幾近透明、像片狀的果凍般變幻不定、在死寂幽暗的深海裡變幻著彩光的生命。那麼美麗，但又如此孤單。

「謝謝。」小蕾低聲說著，深吸了一口氣，拉著小傑的衣裳，把頭堆在他的胸前。

陽光灑落在她頭頂上，沿著髮絲澆了一圈圈金色的漩渦，小傑看不見她的臉與瞳孔，莫名憶起了她昨天在山上教堂裡祈禱時的側臉。

「謝謝你，小傑……」

小蕾像禱告般無助地說。

¶

小傑將小蕾送到碼頭登船處的甲板上，在人潮中放開了她的手。他說：

「原來這裡這麼熱鬧呀，真看不出來呢。」

「對呀，我就說了這邊人很多，你絕對不用擔心我。」

經歷了充滿曲折的熱帶雨林之旅以後，折騰了老半天的兩人再也不想有任何冒險，便帶著共識從南半島回到市政府區，找了一間涼爽的樓上咖啡館坐下來，喝著飲料渡過了無所事事的下午。小蕾還累得用小冊子蓋住自己的臉，靠在小傑肩上呼呼大睡了大半個小時。不用說，小傑把她的睡相拍下來了。

兩人再次牽著手看過了美麗的日落，步去郵輪泊岸的漁人碼頭，吃了便宜又美味的海鮮料理當晚餐，在露天遊客購物區散步了一回以後，小蕾就說想先回郵輪去了。

「這麼看起來，這郵輪還是真的宏偉呀……簡直就像是座城堡。」

小傑抬起頭，左顧右盼不斷移動視線，才能夠完全看遍大型郵輪的白色驅體，上面是數不清的窗戶與露臺，更是令他懷疑這裡面到底住了多少人。

「可憐姐姐我積蓄不多，只能住個最便宜的單人三等艙呀。」小蕾也回頭抑望著高聳的船身說「不過我是可以免費使用不少設施，改天你也上船吧，我帶你去玩。」

「那當然好呀，」小傑對小蕾說「順便參觀一下妳的三等艙。」

「不行！」小蕾笑著跺了跺腳「我可沒說你能看我的房間呀！就算要看，那也要先看你的，你住在舊城區的酒店裡吧，改天帶我去看。」

「哦好……」

小傑正應答著，這時候小蕾身後有魁梧的外國人要登船，小蕾往前挪了身軀，小傑又再次順勢牽起了她的雙手。小蕾站定了腳步，回望過來，對小傑嫣然一笑。漁人碼頭與郵輪上的燈火落在水裡，將甲板兩旁漆黑的海面照得白光粼粼，流動的水色如燭火般點著小蕾的雙頰。

小傑靠前身體，又吻了吻小蕾嘴上的流光。小蕾沒有抗拒，只拍了拍他的肩頭：

「好了啦，我要回去了。」

「明天要去海盜船吧。」小傑說。

「對啊，要跟你可愛的小動物say goodbye啦，明天是海盜大冒險了。」

小蕾帶著疲憊又充滿期待的神色，小傑放開了手，對她說：「那妳好好休息吧。明天早上照舊在鐘樓下等。」

小蕾應著點頭，揮了揮手對小傑說再見。她轉過身，在小傑的目送之下走過甲版，回到那麼巨大的郵輪上。小傑待小蕾的身影完全消失了，才也回身離去，他走了數步，又停下步來，回頭一望，那龐然的巨船並沒有因為他前進的距離而縮小。

可是，郵船始終會有啟航的一天吧。

小傑緊握著左手，小蕾掌心的體溫當然已經消散了。

¶

Track 5：Dear Children

「好像要下雨了。」

「是嗎？」

「嗯，感覺有點……總之就是似乎要下雨了。」

小傑發現小蕾正回頭，望向雙條車外。他也望過去，目光穿過車廂的欄杆，看著島國外的海洋。那一片整片靛藍色的汪洋仍然陽光下閃爍著零碎的光，天空中一座座雲嶼在海平面上投下了一片片不規則的陰影。今天的海看起來很平靜，即使簡陋悶熱的雙條車在路上依然顛簸不定，可是從山野看出去，那海仍然謐然明淨。

午後柔和的陽光穿過鐵杆，分割成長條狀的落在小蕾尖細的鼻頭上，濃重熟稔的海風吹來，讓她的雙眼注滿了海的顏色。小傑以為她會繼續說下去，可是她並沒有，只是安靜地看著海。小傑依然不理解，到底為何小蕾會覺得快下雨了。

小傑再次循著小蕾目不轉晴的視線看出去，再次試圖理解小蕾眼裡的那一片海洋。他並不特別喜歡海洋，當然也並不討厭，只是跟很多人在城市裡長大的孩子一樣，海洋對他來說並不近在咫尺。這片圍繞著整個世界的浩瀚實在太廣闊了。

剎。車停了。小傑牽著小蕾的左手下了車，面前已是熙熙攘攘，聚集等待買票的眾多遊客。

「嘩，人好多～」小蕾有點驚訝地說。

「這裡算是主題樂園吧，當然人很多呀。」小傑說。

「那會不會完全沒有氣氛了，跑進海盜船裡去以後，結果發現原來旅客比傑克船長還多。」

「傑克船長本來就只有一個吧，」小傑回答「看啦，果然還是森林比較有趣吧。」

「不要，」小蕾拉了拉頸上的walkman垂掛的位置，像耍彆扭的小孩那樣說「我要去買票，我要進海盜船。」

¶

今天早上兩人依照昨天的約定，在用餐之後就直接出發去島國東部的海盜船風景區。小傑看小蕾與昨天完全判若兩人，臉上散發出童真般的期待，他問道，為什麼妳就那麼喜歡海盜船嗎？她回答：

「我沒有特別喜歡海盜船呀，唔……我只是喜歡船吧。」

「是哦……」小傑想到她也的確是乘船而來的。

「我總覺得，要看海就是要在船上看才美麗呢。唔，大概吧。」

兩人從市政府府區坐了一程雙條車，來到島國政府特地興建給旅容遊玩的海盜船景區，跟據小冊上面說，裡面有1:1完整復原的中世紀海盜船景觀。小傑與小蕾排了半天隊，終於買了票入場，先是走到了商品區。

「咦咦～是海賊帽，我想買那個～」

小蕾已經完全放開了心，主動拉著小傑走到一個攤位前方，拿起了那最傳統的黑色造型、帽前方繡了骷髏頭的海盜帽，戴往自己的頭上。那帽設計得有點大，小蕾一戴上去，就幾乎淹沒了她整個額頭。

「我看……」小傑推起帽沿，對小蕾的笑臉說「還是路飛的草帽比較適合妳吧。」

「什麼嘛。」

小蕾鼓了鼓腮邊，似乎不滿意小傑竟然沒有稱讚她的童心。小蕾今天穿著純白色的紗質長裙，右手套上了顯眼的鮮紅色花手環，腳下是藍色的平底人字拖，這般純美飄逸的打扮，實在不適合戴著海賊帽。

「我們要不要先去海盜船的景區，」小傑說拉了拉小蕾的手說「我怕要排隊排很久。」

「好吧～」小蕾有點不捨地放下了海盜帽「那就先過去吧。」

小傑發現小蕾雖然被他牽著走了，但她還是接連回頭，看了幾眼那其實平平無奇的海盜帽。正當小傑心裡總覺得有幾份好笑之際－－

「小蕾！？」

「我還是決定要買，哈哈哈，」小蕾甩開了小傑的手，回身衝向攤位前方「等我一下，很快哦！」

¶

「嘩哦……」「嘩哦……」

小傑與小蕾一起發出同樣的驚嘆聲。

兩人又排了差不多半小時的隊伍，終於輪候進了整個風景區裡最具人氣的設施：海盜船區。雖然海盜船並非放置真正的海洋裡，而只是建在人工水池裡，但相比島上很多粗糙的建築，這專門為遊客的設計精細多了。

海盜船看起來有四五層樓高，設計成荒廢的造型，船身靠在人造岩壁旁邊，一道銀白色的人工瀑布灑在船頭，三根聳立的船桅直抵晴空，斑駁古朽的船身非常逼真，看起來的確很像很歷險電影裡的場景。

「裡面到底有什麼呀？」小蕾用手機拍著照片說。

「嗯……」小傑照樣擔當導賞員的角色，翻著小冊子說「好像沒有什麼特別的東西，就只是一般的海盜船場景而已，也有工作人員會扮演海賊陪你拍照這樣。」

戴著海賊帽的小蕾點了點頭，還是半張著嘴，以又好奇又驚愕又讚嘆的眼神看著船身。小傑看她已經急不及待了，便拉著她步上了登船甲板，踩著咔吱作響的木板，步進了似乎是船艙的空間。

「嗚嘩，這好有氣氛呀……」小蕾環顧四周說。

「的確是做得不錯。」

船艙裡完全沒有任何仿製感，破舊的木頭，天花上垂吊下來的昏黃老燈泡，到底散佈的空酒瓶與麻布包裹。兩人像手握著手穿越了時空，像誤進了五百年前的大航海時代。

「對了，海盜船那麼大，那我們來玩吧～」小蕾脫下了海盜帽，抹了抹頭髮，望看小傑。

「啊？」小傑不明所指。

「捉迷藏呀。」小蕾舉起手，出其不意地將海盜帽蓋在小傑頭上「你來當海盜，來捉我吧～」

之前係紙言睇哂啲故
體操嗰個好正

啊啊啊啊啊 睇到好想嗌

多謝支持
可惜我真係未有時間修改

？？？

點解

「十一……十……九……八……呃……」

小傑突然想到，如果突然有其他遊客經過，發現這裡有一個面壁說著數字的男人，大概會被當成精神有問題而趕出場，便立刻終止他口裡唸唸有詞的倒數。

但某程度上，小傑又覺得竟然配合小蕾的自己，也的確是個白痴。他差點想轉身回頭，可是想到小蕾的吩咐他數二十聲以後才可以行動，便還是打住了動作。

他仍然站在海盜船入口的船艙場景裡，站在幽暗的角落，戴著那滑稽的海賊帽一動不動，只希望這可疑的舉動不會嚇到其他來客。

「呼。」

小傑吁了口氣，心想這麼一來，怎樣也應該過了二十秒，便在轉了半圈回頭，眼前已是幽暗無人的船艙，小蕾已經不見了。

他回想到小蕾剛才的指示，說她會躲在船上某個地方，要小傑戴著海盜帽去捉她，而且她會逃跑躲開，直到小傑抓住她的手為止。

小傑步上船艙的樓梯，設計老舊的木材回響厚實的腳步聲，抬級而上來到了應該可以稱之為「一樓」的走廊上。進場的門外有放置地圖，但那時小蕾興奮箭步衝進了船裡，小傑也沒有在意，結果自己此刻正像RPG遊戲剛開始時，完全沒有方向感的主角。

四周傳來了遊客們歡樂喧嘩的吵鬧聲，走道裡是古典風格設計，精緻的天花，鋪了猩紅地毯的走道，大概是在模仿大航海時代的歐陸黃金時期陳設。他隨意走過兩個房間，都是簡陋的睡房設計，有幾位洋人旅客正在臥鋪上又躺又坐的拍照，各種笑聲與嘻嘻哈哈的叫喚聲此起彼落。

小傑不其然想到昨天在森林裡的事情。小蕾一溜煙的就走進森林，就那麼不見了，要他急了半天。小傑知道，其實女生們都是這樣，說來就來，就躲就躲，作為男生的他只能不斷尋覓、氣憤、無奈、難以理解－－為什麼我們就不能這樣簡單牽著手，好好地一起走呢？

小傑在一樓到處轉了一圈，不那麼積極地探看著向個房間場景，包括兵器室、食物儲藏室。他並沒有仔細搜查任何地方，只是帶著與昨天相同的困惑。如果我再不去尋找妳，妳會因為等待著我而哭泣嗎？還是真的會轉身離開？還是跑出來央求我回心轉意？

他發現自己此刻是如此想要折磨小蕾，那也許男生霸道的天性，又或許只是他想測試小蕾對他的心思，他好想再看一次昨天她那低垂而卑微的眼神，又或是那總是淡然自若的五官上能露出有點別的表情。他走上了二樓。

二樓是戰鬥裝備區，匿大的甲板空間四周都是一座座對外的火炮，陽光從觀景窗投進來，疏疏落落的卻甚是明亮。驟眼看去，這裡除了有非常多旅客人群之外，倒是沒有任何值得躲藏的地方。

小傑不知道是否該再熱衷一點，配合小蕾去玩她孩子氣的海賊冒險記，讓她知道，他是如此渴望把她找出來，好好的把她抱在懷裡－－對了，其實那又是為什麼呢？我找到她以後。就當我就真的找到她了，我又想做什麼？

小傑的內心莫名糾纏了一圈稀薄的灰暗。他放棄了二樓，直接步上三樓，同時卻有股難以言喻的衝動，拿出了手機，找出了謝小黛的訊息框。

依然是藍剔，已讀不回，而她在四分十二秒前才還在線上。

－－我並不想妳就這讓不告而別，可是，我亦已無法向再說更多了。

他步上了三樓，這裡的走廊是迴廊設計，有著通明的窗戶，在明媚的光線下老舊的走廊看起來起來通爽多了。小傑正想著要向左走還是向右走，卻看見了，右方走廊的盡頭，是小蕾探出來的半張臉。

她向右拗出了腰，戴著紅色花環的手扶著牆身，用雙眼窺視著他。她那太過童真的動作與眼神令他不禁失笑，而她的雙眼也笑起了來，彎彎地閃爍著期待，然後咻一聲就逃進走廊裡了。

「喂……」

小傑喊了一聲，可是又搖了搖頭苦笑了幾聲，心裡卻竟然踏實了不少。因為他驚覺，自己是如此想要捉住這個比他大了兩三年的女生，真的好想好想把她捉住。如此單純的慾望。

陽光照在他的手臂上，身體燒起了幾份滾熱，他細步追向了走廊的盡頭。

今個禮拜會更新密啲
希望中秋之前可以完到個故事

小傑隨著小蕾隱遁的方向走去，發現這一層結構看起來複雜多了。他才拐了一個轉角，就發現自己前方是十字型的走廊，周遭依然是帶著殘舊氣息的古典設計。走廊的牆壁上有懷舊的小黃燈，但也許是這裡的陳設有幾份陰森，又典雅得太沉悶，只偶爾有一兩位旅客。

小傑打開了一扇門，門後是大型的宴會廳場景，餐桌、椅子、櫃檯等都一目了然。小傑故且走到桌前，然後以捕獵者的姿態立刻蹲下去。說不定小蕾就正躲在桌下－－並沒有。桌下根本沒有任何人。

小傑站起來，呼了口氣，放鬆胸口。他已忘記再上一次玩捉迷藏是什麼時候，大概已經要追溯到童年。長大以後，他再沒有與任何女友重新體驗這份你追我捕的情趣，連謝小黛也沒有，即使他曾經是無所事事的大學生，即使他曾經是世界只有學園那麼大的中學生。

而此刻他竟然在這艘偽造的古代旗鑑上，尋找一位只認識了不到一個禮拜的女生。

打開著一扇又一扇的門，走過一道又一道的走廊，只是想找到她的所在。

小傑又離開一個沒有小蕾的房間。正當他想著差不多把這一層都找遍了，到底還有什麼地方可以匿藏之際。他聽見了一連串的腳步聲，不……因為周邊不時會出現遊客，腳步聲很常見。可是，那是小蕾的腳步聲，他一聽就確定了。

就在走廊那邊的方向，在幽暗的迴廊中響盪著。小傑隨著那幽微的腳步聲走上去，說起來，連他自己也覺得有點神奇，為什麼呢？為什麼他一聽就知道那是小蕾的腳步聲？甲板上傳來只能用身體去感受的共振，那躂躂、躂躂、躂躂……的頻率，是她的步履。她總是穿著夾腳平底拖鞋，那喜歡用腳尖踢著泥沙，一步一步輕輕地走著的步伐。

小傑不徐不急的往前走，仍然未看見小蕾的身影，但她的腳步變急了。小傑自問對體能還有點信心，只要邁起腳步，要追上一位骨細玲瓏的女生並不困難。但他並沒有這樣做，只是尾隨著小蕾，他知道，她還想要再被追一陣子。

是的。她還想要再被追。

又或許，她喜歡的，只是這種吸引他人而被喜歡感覺。所以她昨天在森林裡躲起來了，所以今天她要他化身成海盜去把她捉住。

－－當我一次捉住妳的手，除了擁抱著妳，親吻著妳，說著我喜歡妳以外，我還應該做什麼？

經過了漫長的昏暗，小蕾的腳步走上了樓梯，小傑也走了上去，那上面是最頂層的甲板。

陽光猛然照曬在小傑的眼前，好像有人撕開了天空，讓陽光倒瀉著湧進了他的眼球裡。他瞇起了眼，避開劇烈的暈光。眾多擠擁的旅客在周圍拍著照，在船頭前方、桅杆之下、觀景臺之上都聚滿了人，小傑戴上了海盜帽，讓眼晴在帽緣下適應了光線之後，卻未有發現小蕾的身影。

小傑知道她一定就在甲板上。烈日曬得他的背上洪洪滾熱，他觀察著人群尋找著小蕾，船頭沒有，三支高聳的桅杆下也沒有。

小傑走到船身後方，靠著船尾的位置是人造岩壁，岩壁上有一道壯觀的小瀑布，如一道流動的白絹般不斷沖刷著船尾，源源不絕的水流完全澆濕了一地，有旅客甚至故意伸手盛著水潑向友人。

這時候，小傑發現地上有一雙水濕的暗色足印，是平底拖鞋的形狀。

他了然於心，跟著足印走到船尾的盡頭，那裡還有一道小樓梯通往下方。足印在木板地上泛著輕微的水光，連成了一道前行的軌跡。小傑沿著足印往前，想起那天在海灘上，沿著被浪潮沖刷的一個個箭嘴，而在線索的盡頭，正是－－

拾級往下，在船尾外側的位置上還一個外突的陽臺，那可能是以往海盜們用作放哨、抽煙、觀察船後方海域的位置。此時此刻，就只有小蕾站在這陽臺上。

「小蕾……」

小傑看著她那白色的身影，卻剎那忘言。

瀑布融化了陽光，不只澆著船尾，還澆到了陽臺上方，灑落到小蕾身上。她全身上下、從頭髮，衣服到笑容都濕透了。

該怎麼說呢。

小傑覺得－－腦裡一片空白－－對了，就是這種感覺：腦裡一片空白。他那像混亂的桌面般的思緒瞬間完全消失了，不，不只是桌面，就連整張桌子都被搬走了－－他只能一無事處地看著眼前的她。

全身濕透了的小蕾。

她穿著兩人初次相見時的白紗裙，那裙子完全被瀑布淋濕了。清水在衣服的纖維裡流淌，像是沖走了布料的雪白，替換成半透明的質地。那單薄的裙子緊貼在小蕾身上，完全透露了她衣服以下的一切。

嘩啦嘩啦。嘩啦嘩啦。飛流直下的瀑布源源不絕，絢爛的水花恍如從天而降的飛雪，敲擊著空氣發出清脆細密的水聲，濺落在小蕾的肩頭與背水上，反彈出如羽翼般綻放的細沫。她整個身體包圍著一圈霧狀的絲繭，在溫熱的微風中散發著澄澈的光。

「呼……」

小蕾全身濕透，翻飛的水花不斷沖刷她的眼簾，她半閉著眼眨動著酸澀的眼皮，然後又低下頭去，有點狼狽地掠起自己的裙擺，用兩手扭成條狀，擠出了過多的水，滴落在白晢的雙腿上。小傑朝她走上去，握起了她的手。

「抓到妳了。」

「哼哼，」小蕾像剛睡醒的女孩般晃了晃頭，揮去粘在她臉上的髮絲與水珠「哎呀就這樣就輸了呀，躲到水裡也躲不掉呀。」

「妳在說什麼鬼話，看妳這全身都濕透了，這怎麼辦？」

小傑抹著小蕾的頭髮，將她往前拉，讓她至少離開了瀑布之下。小蕾抹乾了眼窩上的清水，看著小傑的雙眼，然後挽起了意味深長的微笑，拍了拍小傑的額頭：「你這小色鬼，眼睛在看什麼啦？」

說實話，小傑並沒有在意到這一點，至少他真的沒有刻意去看小蕾身上已纖毫畢現的紫羅蘭色胸罩，還有一樣顏色的內褲，即使那實在是太顯眼了。小傑沒好氣地說：「我說到底是男生好嗎？妳穿著泳衣的話，我還是一樣會看。」

「那麼理直氣壯呀。」小蕾笑說「你不能閉上眼睛嗎？那就什麼也看不見了。」

「唔……」小傑想了想，自已也不禁冷笑了，決定以當仁不讓的姿態說：「不行呢，好想繼續看著。這種全身濕透又若隱若現的效果，我們男生最喜歡看了。」

「你要看的話，晚點再讓你看過夠，」小蕾呼了口氣說「不過現在可以先請你閉上眼睛好嗎？我是認真的，可以嗎？」

小傑看著小蕾誠懇的神情，先不去思考『晚點再讓你看過夠』是什麼意思，而是先閉上了雙眼，雙手緊緊地握起小蕾的手心。

除了面前嘶嘶的水聲、濃厚的陽光、以及小蕾濕潤的手掌心以外，小傑有好一陣子感受不到其他事物。直到－－

一片輕柔而帶著水珠的薄嘴唇，吻上他的臉頰。

「不行！還不能張開眼睛。」

小傑差點不自覺地張開了雙眼，可是小蕾卻喝止了，她從他的手心裡提起了雙掌，扶住他的雙臂，然後繞纏在他的肩上。

她繼續從他的臉上吻到他的嘴角，然後是他的唇上。

差不多成個月冇睇
加速

這是小蕾第一次主動親吻小傑。

小傑意外地發現自己竟然有點不知所措，居然不懂得應對此刻在他的嘴唇上流動的柔軟。小蕾並沒有因為小傑的茫然而卻步，反而更為進取，恍惚是想從嘴巴開始，了解關於小傑的所有。兩人的呼息愈來愈急，小傑感到小蕾濕潤了的身體變暖了，她的心跳有如一顆顆鼓漲的水泡，傳到他的身體裡不斷爆發。

「呼……呼……」

直到小蕾放開了口，小傑才張開了眼睛，他發現她的眼裡有著煥然一新的明亮。儘管她依然緊張的胸口像氣囊般誇張地起伏，兩頰綻放出奪目的赧霞，吻得慌亂的嘴唇輕呼著氣，嘴角帶著傻笑。那種像是手忙腳亂，卻又充滿成就感的率性微笑。

「那……」小蕾開口說了「現在該怎麼辦？」

小傑的嘴唇上仍然殘留著小蕾的味道，是每個女生的嘴唇都獨有而無可取代的芬香。他拿下了頭上海盜帽，先遮掩住了小蕾胸前的春光：「哪有怎麼辦呀，我們趕快去記念品買衣服給妳換吧。」

「那麼……」小蕾再次掠起了裙擺，扭成條狀擠出了水份「然後呢？然後又怎麼辦？」

小傑先是有點困惑，但是當他再次注視著小蕾的瞳孔，他就明白了。在那片深棕色得近乎漆黑的瞳孔裡，已經滋養了充足了的陽光、水份與海風，擴張的虹膜每一寸都既溫熱又嬌嫩。那根從兩人認識時就萌生成長的青澀幼芽，終於結成了赤紅色的成熟果實。

¶

「環境不錯嘛，比我想象真的好多了。喲呵～～～」

小蕾脫了拖鞋，以後空翻的姿態凌空一躍，躺向了小傑的雙人床上，充滿彈力的床褥讓她的身體承受著彈力，在被單上晃動著。

「有嗎？」小傑開啟了天花板上的上電風扇，房間的四周吹起了涼涼的風，驅散了日照的悶熱「就是一般的舊房間呀。」

「其實我的三等艙還狹窄多了，」小蕾在床上坐起來，拍了拍床鋪「不過，為什麼是雙人床呀？你這單身狗是否來本就心懷不軌？」

小傑聽見她的嘲諷不禁笑了，卻先沒有回答，將放在膠袋裡的衣服拿出來，那是小蕾原來的衣服，包括她的白紗裙，胸罩與內褲。兩人剛才離開了海賊船以後，便到了記念品店，小蕾隨便挑選了深黑色外套與短褲，買下來穿在身上。還好店員似是已見慣各種遊玩得荒唐的人群，對於一個全身濕透的少女完全沒有多加詢問，還細心地給了兩人膠袋，裝著脫下來的衣服。

「喂，你怎麼不回答啦？」小蕾追問道「為什麼是雙人床呀？」

「呃呀，衣夾不夠用了，」小傑翻找著酒店的衣櫃說「妳的內褲要不要先就這樣放著？好好好，我先不管衣服……」

小傑本來想趁完全日落之前，在斜陽裡先幫小蕾把衣服晾起來曬著，可是當他看見小蕾略帶不悅的眼神，也只好將她的內褲隨便一丟，就來到了床邊，坐在她的身前。

小蕾看見小傑，沒有說話。小傑也看著小蕾，也同樣沒有說話。

偌大的酒店房間就只有他們兩人，小蕾背對著窗台，像烘焙得芬芳的陽光照在她的背上，在深黑色的外套上散落著金色的光塵；風扇轉動的聲線呼呼在響，恍惚把空氣裁成一道道透明的輕紗，蒙在他與她的身上。

小傑握起了小蕾的手，安靜地親吻著她的嘴唇。

她靠近了身子，一手扶握小傑的胸口，再牽起他的手，引導他拉開她外套上的拉鏈，讓他獲得她那已脫去了所有內衣的身體。小傑沒想到，他只是碰巧訂了兩人房，雙人床也並非他的選擇，而竟然有機會真的用上了。

窗台外是漸漸西沉的夕陽，天空中浮現出繾綣纏綿的晚霞，一片片的雲絮，一縷縷的輕風，互相糾結出繽紛的光霞，就像帶著快感的化學物質穿過神經系統，在肉體與靈魂深處盛放出一朵朵燦爛豔麗的繁花。

¶

Track 6：Southern Cross Dreaming

「她叫謝小黛，是我的大學同學。」

小傑這麼說著，小蕾又往他的胸前靠近了一點，幾乎整張臉孔都貼在他的胸膛上了。他想她是不是覺得冷，便拉了拉被鋪，直到覆蓋住小蕾的肩膀。小傑倒是覺得被窩裡很溫暖，尤其是全身赤裸的小蕾緊貼著他的身體，傳來體溫特有的暖意。

「嚴格來說……」小傑的看小蕾沒有回答，又繼續說下去「小黛並不是我的女友，她沒有像妳和我這樣，說過任何情話，也沒有親吻過對方，我只是曾經牽過她的手。在畢業前的前大半年，都是她一直留在我身邊，我的每一天都有她。妳問我：『我的前女友是怎樣的？』，那我想妳應該想知道小黛的事情，對吧？」

據說那之後女生總比男生早醒，尤其是在激烈的體力消耗之後。今早當小傑被窗台陽光曬醒的時候，他發現小蕾已經醒來了，側躺著用手輕輕撫著他的頸間，帶著平淡得像老照片裡路人般的表情，靜靜地看著他。她醒來了許久了嗎──小傑想著，但他沒有這樣問，他覺得親吻比提問更重要。

早上還不到十點，溫柔的日照滲過了窗紗，今天的陽光比前兩天的來得柔和，在房間裡如春霧般飄散，小傑撫著小蕾披著她頰上的黑髮，看著金色的光在他的指間繞動。小蕾的第一句話是：「這床好寬闊好舒服，我好想退掉郵輪的三等艙。」小傑笑了，說道：「不可能退掉吧，如果妳夠錢的話，不如就跟我訂同一班機的單程機票，一起回去呀。」

小蕾沒有回答，眼簾緩緩地眨動，恍惚是冬眠過後重新恢復生命的小動物。然後她問了那個問題，關於小傑之前女朋友的問題。小傑知到小蕾不是那種操縱型的女生，她只是好奇，又或許只是純粹想多知道他這位枕邊人多一點的事情。

「我們不是同系的同學，只是在一次活動上擔任工作人員，所以互相認識的。嗯……先這麼說好了，小黛是個好女孩，我100%絕對肯定，她真的是個好女孩，不然我也不會花那麼多時間在她身上。」

小傑想了片刻，然後又一口氣說完，話音剛落，他才驚覺自己把小黛說得太好了，便注意著小蕾的表情，可是她卻依然一副專業聽眾的神色，默然地等著小傑說下去。小傑在被窩裡攬起她顯得很瘦削的腰，指尖遊過她背上薄薄嫩滑的汗。

「到底該怎麼說呢，」小傑回想著「她是即使臉上沒有微笑，也會讓人覺得她很開朗的女孩；夏天時穿著性感的小背心，也只會覺得她只是真的熱了；跟其他男生稔熟了，也可以真的把異性當成朋友的女生。她不是那種收兵、玩弄感情、靠別人的奉承來供養自己的女生，這個年代，好像有點難得吧，也許我就是因為這一點，而被她吸引的。」

風吹起來了，揚著窗台裡的窗紗，在酒店房間的地板上劃出了輕微的摩擦聲，沙沙、沙沙、沙沙。小傑看著小蕾的雙眼，那近乎漆黑如同夜空的目光裡，仍然那麼深邃，那最深處就像有星空流動，發出同樣沙沙、沙沙、沙沙的聲音。小傑回想著說：

「剛才說了，我與小黛在活動上認識的，那是在校裡持續一段時間的展覽工作，我們之間因為工作上配合，便開始互相聯絡，在手機裡存了雙方的電話，就像現在很多人一樣，用通訊軟件來溝通。小黛呀，她是很容易聊得開的女生，有些人日常對話與手機上完全不一樣，但她不是，總是回覆得很快，每一句也充滿著她那個人又活潑又率真的特質，好像看著手機屏幕上的文字，就能看見她的本人……我們就是這樣開始的，每天即使不會見面，晚上還是用手機一直說著話。」

那是秋天的時候，即使在他的故鄉裡四季很不分明，但當氣溫轉冷，陽光變得柔和，時節還是在默默流動。他回想起第一次看見小黛的時候，她穿著白色的長袖薄毛衣，正咧嘴而笑與其他人說著話，也向剛見面的自己點頭微笑，她的頭髮飄動著，在乍暖還寒的校園裡……那些日子，就好像是一段段流行曲的弦樂伴奏，那麼爽快悠揚地吹拂著他的心。

「你還喜歡她嗎？」

小蕾問了，毫不猶疑。

COPY錯了，Track 6的標顯應該是「Boy Friend」而不是「Southern Cross Dreaming」，紙言已修正

Track 6：Southern Cross Dreaming
﹀
﹀
﹀
Track 6：Boy Friend

她枕在雲朵似的雪白枕頭上，右手藏在被窩裡，左手撫著枕頭套上乾爽的合成纖維。小傑在小蕾的眼裡看不出任何情緒與動搖，不過他並不緊張，心跳沒有一點加速，耳際沒有一絲的滾熱。

因為這個問題，他也撫心自問過很多遍。

四季流逝，日夜交替，時間像永不止息的溪流般沖刷人生，有帶走了的沙石，也有帶不走的沉澱物，就像小傑與小黛那些曾經聊不完的晚上，在活動上帶著默契的玩笑與合作。當她離開之後，他花了一點時間，才習慣再不去想那些日子，可是回憶總是窗戶上的刮痕，有時候日光照耀，還是會照曬出灰色的陰影。

「不是……」小傑在被窩中，用指尖沿著小蕾的腰肢遊走「不是對妳的那種。」

小蕾的表情依然沒有任何變化，亮晶晶的雙眼似是能夠看透未來的水晶球，小傑看著恍似是不相信他的話。他只好再說了：「是真的呀，我現在對小黛已經沒什麼了。終究做了那麼多年男人，知道有些事情是時候該結束了。」

小蕾的側臉悄悄地聳動著，也許是因為耳朵壓住了頭髮不太舒服。她像思考著什麼，然後又問道：「那麼你們兩個，最後是怎麼……結束的？」

「因為，」小傑試著以微笑來回答「我對她說出我了自己心裡的想法。那不是告白，也不是『我喜歡你』之類，是那時候我對她最真實的想法。」

「你說了什麼？」小蕾問道。

「我用手提電腦打了一封信，」小傑傻笑著說「啊，其實我不是那種很會說話的男生，更不是那些會寫愛情故事的寫手，只是我那時候呀……也是快畢業了吧，我自己心裡也有很多想法，想了想又發現，我好想把這些想法都跟她說。像是對未來工作方面的啦，對過去最後一年的大學生活啦，我自己對她的想法啦，一些回憶，一些畫面，一些她跟我說過，也許她已經不記得了的話……最後我說──」

陽光變得有點昏暗，可能一片密雲剛好遮掩了陽光。房間瞬間顯得有點陰冷，小傑在被單裡握緊了小蕾的手，說著：

「──即使我們以後不會再一起，我也很感激這般日子，曾經有妳在我身邊。」

「──可以的話，我不想去捨得妳。」

小蕾聽著，鼻頭發出某種濕潤的悶響，好像是雨水將至，厚厚的風吹過陰天裡的熱帶雨林。她的眼眶紅了，角膜像融成了兩片水漥，嘴唇有點難受地顛抖著。然後她把臉龐埋在小傑的頸間，柔軟的胸口沉重地呼息。

小傑不知道是她為何而難過。是因為他的話剛好也感動了她嗎？還是她真的為他與小黛而傷心？抑或她也想到了關於自己的過去？小傑吻著小蕾溫熱的額頭，緊抱著她的身體。

小蕾靜靜的抽泣著，就像失戀的是她，心碎的也是她。

「然後，她就離開了嗎？」她沒有抬頭，在小傑的胸前問。

「說是離開又好像太剎有介事了……那時候，因為我們原來共同負責的活動差不多結束，她開始去忙別的事情，雖然我們還是偶爾出來見面，在上課前下課後吃個飯，互相在手機上打鬧。可是，不知道從那一天開始，她的信息回覆得愈來愈慢，我們見面的次數也減少了，直到後來，可能兩三天她也不找我一次──所以我才會想寫了那麼一封信給她，想讓他知道我的想法，我知道她讀過了，但她就再沒有回答我的信息，而且我也再沒有去當面去找她，妳可能奇怪吧，為什麼我不當面說清楚，但有些事情……我還是不想逼得那麼緊。這樣結束了，也許也不錯吧。噢－？小蕾？」

小蕾原來沉默地聽著，可是卻突然翻動身體，將小傑的身體壓在她的身體下。她趴伏在他的胸前，雙眼猶有淚意，但眼神卻莫名變得很堅定，甚至很倔強。她抬起上半身，赤裸的驅體纖巧卻美麗得像海洋上濺沫的浪。她俯視著小傑說：

「你答應我，不能再讓我這麼難過了，好嗎？」

「難過？」小傑有點困惑「妳是指……小黛的事情嗎？那不正是妳想知道的──」

「快答應我，不要再讓我那麼難過。」

「……好。」小傑故且回答著說「我不會讓小蕾妳像──呃啊……」

披在兩人腰間的被單再次蕩漾出肉體的頻律，小傑覺得小蕾異常堅決地佔有著他的身體，像鬧著脾氣渴求關懷的小孩子。房間裡再次揮散出有別於熱帶炎夏的滾燙，驅散了房間裡微涼的幽昏，直到窗臺上，下起了第一滴雨。

¶

「嗚碧卡！」

「什麼？」

如果坐在他身邊的並非就只有小蕾，小傑一定會以為是自己聽錯了，大概是把屋外的雨聲與風聲，錯聽成了異國的語言。

他放下微溫的黑咖啡，瓷杯碰到白茶盤上發出喀噹一聲。他望向身邊的她，小蕾不知道什麼時候拿下了walkman的耳機，只是看著外面的雨，突然發出一聲奇怪的叫喚。

「Unbka。」小蕾拈著嘴唇，認真地思考著，然後又看著他說了一聲「U-n-b-k-a。好像是這樣拼吧。對啊，是『嗚碧卡』。」

「啊？」

小傑無法理解小蕾的話，只能繼續發出疑問。小蕾用鐵叉又敲碎了一點蘋果批，放進嘴巴裡，嘴嚼吞嚥過後，才又望向小傑。她的虹膜映照著雨天，有點點灰白色的光，好像是殘留的睡意。

「是『雨水』的意思，」小蕾指向窗外的空氣，指向那嘩沙嘩沙地灑落的雨絲「我記得有郵輪的旅遊書上讀到過，這個國家的原住民是語言當中，『嗚碧卡』就是雨水的意思。」

小傑總算明白過來，他看著小蕾一面認真的眼神不禁笑了，望向外頭，無數灰白色的雨絲在空氣中交織成一道道近乎透明的雨幕，延綿不息地覆蓋在整個島國之上。各種建築物與民居拼湊成灰沉的天際線，承載著數以千萬億計的水點，空氣中迴盪著響亮的雨聲，稀薄的被攪拌成一陣灰又一陣白，刮起了寒涼的風。

「妳為什麼會知道這些？」小傑問道。

「因為坐郵輪其實也有很無聊的時候嘛，」小蕾無所事事地用指尖劃著小傑的手臂肌肉說「我就讀了一點旅遊書，說這個島的居民呀，只要『嗚碧卡』來過後，就會在海灘上舉行儀式，感謝天神停止了雨水一直下。」

「『嗚碧卡』來過來……也就是指雨停之後嗎？」小傑想著說「是原始民族的感謝祭典吧，到了現在還會舉行嗎？」

「會呀，」小蕾肯定地回答「旅遊書有介紹這種儀式，還說旅客可以去參觀。」

「是哦……」

舉行盛大而莊嚴的儀式，感謝天神驅散雨水。小傑從沒想過要畏懼雨天，想起來似乎有點迷信，但當他再次看著屋簷外的雨天，卻發現整個天空變成了一整片深灰色的龐然大物，遮掩了島國土地上的所有藍天，以雨水與風肆虐著所有的民居、樹林、山巒、道路與海灘，黯淡的天色延伸到海平面的遠處，在無法以人類的量度單位所描述的遠方，才有著雨雲與陽光的分界線。明亮的陽光在接近海平線的彼岸處，如瀑布般傾潟而下，在海面上澆下一片看來是另一個時空的白光。

「那我們要不要去看？」小蕾問道。

「雨天……『嗚碧卡』祭典嗎？」小傑說。

「對呀。」

「當然可以，」小傑說「只要原住民不要把我當成食物吃掉就好了。」

「你看起來一點也不美味呀，」小蕾淡然地嘲諷著說「而且我真的吃過了，其實也覺得只是還好，味道不怎麼樣。」

因為最後的補充，小傑用既驚且愕的眼神望向小蕾。『吃過了』到底是什麼意思？但當他這樣想的時候，小蕾又已經戴起了耳機，按下了walkman的播放器，離開了這充滿了雨聲的世界，聽著她卡式帶裡的音樂。

早上小傑與小蕾下了床以後，在房間中梳洗過了，窗台已下起了微雨，而且雨勢似乎逐漸增強。兩人商量該去哪裡，小傑沒有想法，小蕾便提議去市政府區的西式咖啡館，她又說，趁雨還不大，還是趕緊出門，不然便會被困在房間裡的。

在酒店吃飽的早餐以後，兩人便撐著在酒店中借來的傘，在披雨的街中走著，來到了市中心樓高兩層的咖啡館。咖啡館是殖民時期的建築，以古典主義風格設計，整個二樓的用餐區環繞著一扇扇直矩形的窗戶。小傑與小蕾選了一張桌子，桌前的窗戶沒下雨簾，能從二樓的位置看見雨天的景色。

咖啡館中幾乎滿座了，都是各個國家的人群，似乎與小傑跟小蕾一樣，因為下雨了，在風雨交加的小島上無處可逃，唯有來這邊渡日。小傑坐下來後，點了一杯黑咖啡與牛角包，而小蕾則點了熱花茶與蘋果批。

小蕾坐下來後，玩著手機又拿起了Walkman聽著她的老舊卡式帶，而小傑也無所事事，看了一回不怎麼有趣的英文報紙，聞著隨著風聲送進來的雨腥氣。他看著窗外暴雨滂沱的海，發現在這裡看不見小蕾的郵輪，便問：

「小蕾……妳的船什麼時候要出發？妳要跟我一起坐飛機回去嗎？」

小傑喝著很快就冷掉了的黑咖啡，苦澀的味道像快要在他的舌頭上凝固。他看著小蕾的側臉，黑色的耳機塞在她的耳窩，傳出微弱的音樂節拍。

可是她並沒有回答，甚至沒有察覺到小傑正看著她。

由於下雨，小蕾並沒有回郵輪換衣服，只是重新穿起已經乾了的白紗裙。

小傑看著她圓潤光滑的肩頭，看著她低垂著頭拿著walkman的臉頰，心裡突然有種難以言喻的感覺。那好像每個人看著雨天的時候，胸口會額外沉積的情緒，又好像是有時候我們突然覺得，周遭現實一切都成為了夢境的那份不真實。

「小蕾，妳有聽見嗎？」

小傑嘗試靠近了一點，又問了一次。可是小蕾依然沒有回答。

這一刻的她，就好像是身處在錯落的時空裡。

「小蕾……」

「嗯……？」

她總算聽見了小傑的聲音，轉頭過來，看著他貶了貶眼，又拔下了耳機，問道：「怎麼了嗎？你有說什麼嗎？」

窗外刮起了一陣帶雨的風，吹過小傑的臉。

小傑微微一笑，伸手撫著小蕾又乾又柔軟的黑色長髮：「我沒說什麼，只是看著妳而已。」

小蕾的嘴角柔然莞爾，轉身便靠在小傑的懷裡。他抱住她太纖細的腰，吻著她散發著酒店的肥皂香氣的後頸。這時候，小蕾卻突然說：

「啊，是他！」

小蕾突然舉起手臂，像孩子在父親身邊看見櫥窗裡的糖果。小傑隨著她揮出的指尖望去，發現她指著遠處的桌子，而那桌子旁邊，卻坐了一位身材胖敦敦，頭髮花白的外國人，身材太過巨大的他，連他坐下的椅子都顯得有點可憐。

「肯德雞伯伯……？」

「我就說了，」小蕾回頭自嗚得意地說「我再見到他的話，一定會一眼就認出來的。來吧，過去打個招呼吧。」

「現在嗎？可是……喂喂，小蕾？」

說實話，雖然這位曾經在熱帶雨林裡有一面之緣的外國人老伯伯，的確是頗為令人印象深刻，可是有需要像小蕾這般急著上前去打招呼嗎？小傑有點懷疑，而且小蕾說著，就真的倏地從他的懷裡站起來，拉著他的手臂就走出去。好像不能再留在這張桌子旁邊，好像正在逃避什麼。

──好像正在逃避什麼。

小傑來不及細想，已經被小蕾拉到肯德雞伯伯的面前，小蕾主動用英文打起招呼，肯德雞伯伯放下手中老舊的書本，抬起眼睛看著小傑與小蕾，與年紀不相稱的晶亮瞳孔似是想了片刻，才綻放出呵呵的笑容笑說：

「哎喲喲喲呵呵呵呵，是你們呀。你們今天不去森林裡冒險了嗎？有很多蟲子喔。」

肯德雞伯伯說著典型的歐美式幽默，上次嚇得徬徨失措的小蕾現在卻談笑自若：

「不去啦，都在下雨呢。我們在都這邊喝咖啡。」

小蕾的英文並沒有很俐落，但該傳達的還是傳達出去了。

「呵呵呵呵很好，我為你們介紹，這位我是太太，瑪麗娜。」

這時候小傑才注意到，在肯德雞伯伯的旁邊，還坐著一位銀白色頭髮的外國老太太。她戴著厚厚的老花眼鏡，放下了手中的英文報紙，從鏡片的縫上窺看著小傑與小蕾，她皺起眉頭，對肯德雞伯伯說了聲：

「什麼？」

肯德雞伯伯對小蕾與小傑笑了起來，用手指了指他的耳朵，又靠近老太太的耳邊說著：「是朋友，小情侶哦。」

小傑才明白了，老太太年事已高，聽覺已經模糊了，肯德雞伯伯都必須在耳窩旁邊，對她旁述著這世界的狀況。小蕾則看著瑪麗娜，緊緊的握起了小傑的手，掌心輕輕地顛抖著。

「您們好呀，我耳朵不好，來，你們跟我說，你們叫什麼名字？」

瑪麗娜站起來，老朽的手伸出來，與小蕾與小傑用力的握手。除了聽力以外，她身體的狀況似乎都很好，手腕很有力，說話聲線充滿中氣，眼神也不虛弱。她傾出臉來，聽著小蕾與小傑各自把名字說了兩遍。

「哦哦，小蕾，小傑，很好哦……好年青呢，真幸福呀。」瑪麗娜用甚是乾涸的嘴唇說。

小蕾望向小傑，臉上帶起被長輩稱讚般的嬌笑。這時候肯德雞伯伯說：「噢，你們既然剛好來了，那麼我們來玩牌吧，四個人能玩了，呵呵。」

小傑的確只是被小蕾拉著，想過來打招呼而已，聽見了肯德雞伯伯這般盛情，心裡不由得有點猶疑。可是這一點又似乎瞬間被小蕾看穿了，她握緊小傑的手，熱烈地說：「好呀好呀，我們來玩吧！我跟小傑正好閒著沒事做。」

肯德雞伯伯與瑪麗娜心滿意足地笑了，小傑只好被逼與小蕾在桌子旁坐下來，剛好佔了方桌的四邊。

小傑看著小蕾帶著微笑，不時與兩位老人家談笑的臉，看著她那熱情的笑容，胸口又再一次升起那種難以言喻的感覺。

那是北半球的星空。

我們常說，無論相隔多遠，我們都同一片星空之下。

可是，如果我與妳相隔的是赤道，如果我們各自站在南半球與北半球的兩端。

那麼，即使太陽曾經照耀我們頭上的藍天，即使月球曾經劃過我們仰望的夜空，我們看見的，卻並非是同一片繁星。

秋天了。

還記得，那是個聽說會看得見流星的晚上。

對於小傑來說，每次回想起謝小黛，她都總是會先想到她的髮型。

小黛像很多年青女生一樣，把長髮染成了深焦糖的，而她又喜歡把頭髮編成各種紋路的髮辮，交織在她的後腦或是額頭兩織。小傑知道對於女生來說，一分一寸的差別都可以有各自的名堂，但對他來說，那千絲萬縷的髮絲都像教堂天花的角飾，那麼典雅複雜又令人眼花暸亂。

「嗨。」

小傑在影綽的煤氣燈光中，找到了小黛的身影。她今天晚上一樣編著髮辮，燭火色的燈光照在她的髮紋上，細緻分明的光影顯得像是中世紀的雕刻。

她抬起看著手機的視線，看著他的臉，輕輕的說了一聲：

「嗨。」

小傑環視草地的四周，夜裡的山坡都散落著人群，有人甚至搭起了專業級的攝影望遠鏡。他說：

「今天晚上比我想象中還多人呢。」

小黛眨了眨眼，染著琥珀色澤的瞳仁彷彿老相機的鏡頭，像無法對焦的般注視著他的臉，又再低頭看了看手機，然後輕輕說了一聲；

「嗯……對呀，大家都來看流星雨呢。」

今天晚上據說會是流星雨的最大值，小傑與小黛參與的社團也剛好有協辦觀星活動。在大學後山僻靜而開闊的草坡上，在秋夜的乾爽氣氛下，活動人員隨處放置了一盞盞的煤氣燈，地面升起了一片片錯落的燈火，在無光的山間像長出了一片會發光的森林。學生們都席地而坐，或許三五成群，或許成雙成對，間或抬起頭，注視深不見底的宇宙，期待會出現流星所劃過的光痕。

「那我們……也坐下來看好嗎？」小傑對小黛說。

小黛恍惚心不在焉地看著手機，穿著象牙白色長袖毛衣與牛仔褲的她低垂著頭，似乎沒有聽見小傑的話，可是眼珠又從眼框裡偷偷往上抬，心虛似的窺看著小傑。她發現他正專注看著她的臉，又別開眼神，一直沒有回答。

「小黛？」小傑耐性地問道「怎麼了嗎？」

「不……」小黛微笑著搖了搖頭「沒事。沒事啊。」

「那我們去那邊好嗎？」小傑問「這裡燈好像放得有點太多太光了，可能會看不見流星。」

小黛收起了手機，雙手負在身後伸著懶腰，在草地上擺動著身體，抬頭看了看夜空，眼睛望向遠處，像躲著小傑的臉說：「我有約了朋友來看，所以我要去那邊陪她們看呢。」

在煤氣燈與秋夜的寒意裡，小黛的臉色看起來有幾份冷峻，沒有她平日的開朗活潑，也沒有平日的率真。她似乎刻意收起了什麼，那不是隱藏，只是不欲繼續讓他就這樣下去──想到這裡，小傑在草裡的雙腳突然變得有點困頓，他遲疑地說：

「那看完流星之後，我們去吃點什麼好嗎？上次妳說過想要的參考書……」

「噢，那不用啦，」小黛泛起禮貌的微笑「我已經在圖書館裡找到了。我也約了朋友等一下去甜品店呀，所以就……不用了。」

不用了。

小傑好像聽見了自己胸口裡的心跳，那好像是一顆巨石從頂峰上往下滾，發出了喀咯喀咯而無藥可救的聲音。他搔著並不痕癢的後頸，當他再次看見小黛，卻發現在眼前浮現的，並不是此刻此際的她──

而是，上個禮拜還跟自己打鬧，還會抱怨課業太忙，還會因為說笑而捏著他手臂的她。

那像極了戀人的她。

「小黛，是不是因為……」

他想起了她今天晚上一直看著手機，好像正等待著什麼人的信息，可是那個每天跟她在手機上聊天的人，此刻不就已經在她面前嗎？他知道自己太多疑了，可能只是剛好，也可能只是跟她的同性朋友剛好了聊到一半……應該問嗎？

小傑最近一直預備了很多問題，那些期待小黛能夠回答說「好」的問題。

「嘩～～～看見了呀！！」
「真的嗎！？嘩──！！」
「真的有呀！！趕快許願趕快許願！！」

周遭突然爆發出此起彼落的歡呼與驚嘆，小傑不禁抬起了頭──已經晚了，夜空再次漆黑一片，再也沒有閃爍的流星，一瞬即逝過後又再是黯淡無光的漫長等待。人們也已經再次安靜。

「那我先去朋友那邊，再說吧。」

小黛抬起臉，向他那麼自然地說著。

小傑點了點頭，她沒有再說什麼，轉過身走向草坡的另一邊，被照亮了的身影逐漸消隱在光照不到的黑暗當中，與四周觀星的人們融為一體，直到小傑再也無法在茫茫的夜裡，辨識出她的輪廓。

小傑一個人站在草地上，抬起了頭，仍未習慣夜空的雙眼既看不見繁星，也看不見流星。

那是小傑在校園裡最後一次看見小黛。

然後，他就畢業了。

雨還是一直在下。

小蕾坐在籐椅中，看著陽台之外的夜景說：「雨下了一整天呢，明天還會下雨嗎？」

「我昨天看過天氣預報，」小傑放下手機說「也沒有說今天會下雨，現在天氣報告明天就會放晴了，也不知道準不準確，這小島的天氣嘛……可能有點善變。」

小蕾與小傑在咖啡館裡渡過了悠閒的下午，陪肯德雞伯伯與他的太太瑪麗娜消遣著。小傑起初是有點抗拒與外國的陌生人如此長時間的共處，但回想起來，也總算是在卡片遊戲與語言無法完全溝通的笑語當中，渡過了一段悠閒的時光。

到大概黃昏的時候雨勢變弱了，肯德雞伯伯與瑪麗娜說要別處吃晚餐，還邀請小傑他們一起去，可是他們都覺得已經打擾了兩位老人家一整個下午，決定各自道別以後，小傑便與小蕾走到飄雨的街頭，隨便找了一家餐館吃了晚餐。

雨天裡的小島沒有任何娛樂，連街上的市集都收攤了，夜幕低垂，島上的居民都回到了家中，平常燈光通明的民居裡，有不少人均坐在窗邊看雨，一片片昏黃的窗戶是一戶戶人家的剪影。

小傑與小蕾百無聊賴，便決定在便利店裡買了不少啤酒與零食，回到酒店房間裡，兩人背靠在床背上，小蕾枕著小傑的肩頭上，看著聽不懂的電視節目，一邊閒聊著各種事情，又為電視上的異國電影配上完全超展開的劇情。

直到她啪躂啪躂地又吃光了一包薯片，目光離開了無生趣的電視，拿起啤酒，走到陽台前方把籐椅拉過去，打開落地窗戶，如清水般的涼風吹送進來，她一屁股坐在籐椅裡，看著夜景喝起了酒。

小傑也下了床走過去，站在落地窗框旁邊，雨夜裡的城市似是一片昏黑的海洋，從被雨水淹沒了的深處浮現了飄渺的燈光，好像是一顆顆天上的繁星被雨打到了城裡，落在舊城區每戶破落的人家當中。

「妳喝了很多呢。」

小傑摸著小蕾透著醺紅的臉，小蕾呼著暖暖的酒氣，倒是又舉起啤酒喝了一口，笑說：「哼哼，我醉了不就好嗎，你喜歡做什麼都可以了。」

小傑沒好氣地微笑，然後拉來了另一張籐椅，也在小蕾身邊懶洋洋的坐下來，好像兩個已經退休了老人家般看著窗外。間或有點點雨粉隨風吹進屋裡，落到他的臉上綻開一點點冷涼。

他看不見夜裡的雨勢，可是還是聽見嘩啦嘩啦的雨聲，好像所有雨點一起敲打著整個小島。

「你不覺得……」微醺的小蕾揮著手，拍打著小傑的手臂「雨天就是女人的心情嗎？」

「什麼意思？」小傑握住了小蕾亂舞的手。

「因為你永遠不知道什麼時候開始，什麼時候會結束呀，」小蕾用軟綿綿的語氣說「你其實說不清什麼時候是『開始下雨』，什麼時候是『停雨了』，也無法觀察到最初的第一滴雨，還有最後落到地上的那一滴雨。下起雨來了、雨已經停了──這已經都是之後的結果了。哼哼，你們男生根本猜不透女生的心思吧。」

「是呢……」

小傑聽著小蕾似乎是酒後的胡言亂語，緊握著她溫熱的手心。

他看著黯淡的天際，驀然想起了謝小黛，想起了那天在大學後山草坡上，跟她最後一次的相見。那一次之後，真的就好像小蕾所說的那樣，原來落在小傑與小黛身上的那片雨水，就這樣無聲無色地蒸發了。

那之後，小傑一直有以手機信息虐著跟小黛聯絡，起初小黛還會冷淡而禮貌地回覆一至兩句，可是到後來就變成了只讀不回。一直只讀不回。小傑知道不能這樣糾纏下去，只能任由無數的困惑纏繞著自己的心。

他知道這背後有很多原因──可是因為小黛真的另結新歡了，也可能小傑無意間令小黛討厭了自己，又甚至可是小黛自己也不知道原因。只是無論如何，小黛選擇了「結束」，彷彿她也有小蕾的Walkman，只要按一下stop，就讓沉默終結了音樂。

「小蕾，那我們明天……小蕾？」

小傑打斷被雨水澆濕了的回憶，拉了拉小蕾的手，她的手卻軟軟無力地從他的掌心中滑出去。他轉頭一望，發現小蕾已經睡著了，頭部側側地靠在籐椅的椅背上，胸口沉沉地起伏著。

小傑笑著站起來，閂起了落地玻璃窗，笑說：「還說我做什麼都可以，現在妳都睡死了我要做什麼呀？」

小傑在小蕾的椅側跪下來，摸了摸她一把略帶汗濕的黑色長髮，撫著她柔軟而散發著靄暖的臉龐，低頭吻了吻她的嘴唇。小蕾沒有驚醒，只是繼續用沉睡的節奏呼吸著。

小傑看著小蕾酣睡的臉，雖然她宣稱比自己大了兩三歲，可是神色始終有點稚嫩，回想起來，小黛可能還比較成熟──不，怎麼會想到小黛呢。

小傑著迷似的看著小蕾，如果是這個小島讓我們預見對方，那為何還需要執著於過去的一切？

小傑又再虔誠地吻著小蕾，然後拿走她小腹上的包裝薯片，打算把她抱回床裡去，讓她好好安睡。

小傑又發現，小蕾的右手中仍然拈著啤酒罐，啤酒罐斜斜米擱在地上，幾乎快傾潟出來了。

他輕輕掰開小蕾的指節，拿掉了啤酒罐，放在一邊。

然後他拈起了她那略帶粗糙的手掌──

昏黃的燈光下，她稍微曬黑了的五指散發著蜜糖般的色澤。

在她右手無名指的第二根指節上，有一圈戒指的淺印。

──她將雙手抬到額頭上，手背向上。
──那不是遮擋太陽的動作，看起來像在故意地曬著手背。

小傑回想著，在海邊初次看見小蕾的情景。

那時候的她穿著在焰陽下顯得灼眼的麻布紗裙，雙手手背高高舉行，迎向陽光。

為什麼她要故意曬手背？她就只想讓自己的手背膚色變黑嗎？

──「不要！」
──小蕾像受驚的小動物般輕叫
──她的右手掙離了小傑的手心，指間快速掃過小傑的指骨，發出「啪躂」的一聲響，然後她將手收到背後，再也沒有遞出來

小傑想著過去短短數天的記憶，試圖在回憶中找出小蕾的右手。

那總是不時收在身後，戴著鮮豔花手環的右手。

──「你把手伸出來，我要右手。」
──小傑不知何故，但還是把右手伸出去了
──小蕾遞出左手，那花開正盛的左手。她的手腕升向小傑，然後握住了他的手掌

小傑想到的卻一直是小蕾的左手。

為什麼一直想不起她的右手？為什麼？

即使兩人握手，相擁，親吻，一夜溫存過在被窩裡醒來的時候。

──她枕在雪白的枕頭上，右手藏在被窩裡
──左手撫著枕頭套上乾爽的合成纖維

她的右手無名指的第二節指節上，有一圈戒指的淺印。

年輕女生以戒指為飾物其實很常見，可是卻需要一段相當長的時間，才會等到把戒指脫下來以後，原來戒指的位置膚色會有顯著差別；而把戒指脫下以後，要等到光線把皮膚曬回原狀，又再需要另一段時間。

半年嗎？九個月嗎？一年嗎？

小蕾的右手無名指上一直戴著戒指，到底戴了多久，又拿下來了？

根據英美的習俗，結婚戒指是戴在左手的無名指上，但小傑也有聽說過，如果是德國或是歐洲有部份地區，也會把結婚戒指戴在右手無名指。

小傑坐在海邊的長椅上，看見黃昏下的橘色海洋，崎嶇不平的海平面盪漾不停，他覺得風浪變大了，不時濺灑出閃亮的白頭浪，可能是大雨天剛過去，圍繞著島國的海仍然沒有平靜下來。

「怎麼了？」

從他身後傳來小蕾的聲線，同時他眼前一黑，小蕾用雙手掩住了他的雙眼。

小傑伸手握住她的雙掌，並沒有拿開，而是在黑暗中用指尖摩擦著她的手背，撫著她乾乾的皮膚，用他的手掌感受著她手掌的形狀。

他好像有摸到了她的右手無名指，可是小蕾並沒有縮開，反正他什麼也看不見，對吧。

「你……是不是身體不舒服？怎麼今天好像不太說話。」

小蕾主動取下了雙手，繞過長椅的另一端，來到他的身邊坐下來，在夕陽之下注視著他的雙眼，在椅上放下剛在路邊攤處買回來的鮮榨芒果汁，拿起手掌貼在他的額頭上。小傑笑了笑說：

「我沒事呀，可能昨天晚上陪妳喝酒時喝多了吧，又一直悶在房間裡，所以好像有點累。」

「是嗎？」小蕾關切地說「那要不要先回房間裡去休息？」

「不用了，祭典快開始了，妳不是一直很想看？我真的好好的，妳不用擔心。」

小傑為表示他一切如常，便吻了吻小蕾帶著果汁甜味的嘴唇。她卻還是用有點憂傷的眼神看著她，瞳孔裡折射著落日的暈光，散發著儘管熹微卻確實的愛，那在她眼裡漫遊的發光小水母繞動著小傑的心。他其實一直都相信著，相信著她的心意。

小傑拉著她的手站起來說：「我們準備去看祭典吧，去人多的地位可能就會好一點了。來吧。」

小蕾微笑著點了點頭，十指緊扣握著他的手，跟在他的身邊。

雨下了一天就停了，今天又再陽光普照。島上的原住民在古時把盛夏的暴雨稱為「Unbka」，那是會摧毀一切事物的惡魔，所以當大雨過後，就會在隔天的晚上舉行原始祭典，祝賀天神送走了風雨。

殖民時期並沒有完全消滅島國的既有文化，島國獨立後政府繼續維持原有文明，延續這種有逾數百年歷史的古老習俗，雖然沒有刻意推廣，但還是會吸引著旅客。今早小蕾問過酒店的原住民服務員，便得知了祭典會在島國東部海邊市集附近的海灘上舉行。

小傑與小蕾再次來到了島國東部，又再回到了兩人第一天吃晚飯的那個市集裡，今天的人流明顯變多了，氣氛跟尋常日子不太一樣，多了某種熱切的期待感。看來有不少人也在期待一睹祭典。

根據服務生所說，祭典會在入黑後開始進行，小傑與小蕾便決定在日落前，提早吃過了晚餐，兩人在海邊逛了一回，小蕾說想去喝芒果汁，便一個人又去買了回來。

炎陽西沉，天色沒多久轉成了一片優美的紫藍色，又再迅速暗下去到變成黑夜。小傑抬起頭，今天剛好沒有月亮，漫天又再次閃爍著璀璨的星河。

兩人手牽著手走在市集裡，發現前方的大道上前方有不少人外國人在祭集，小蕾說：「應該是那邊了。」

小傑點了點頭，帶著小蕾擠進人潮裡，那裡是市集的盡頭，在往前就是海灘了。原本應該是黯淡陰森的海灘上，卻已經燃起了數堆有半個人高的柴火，熊熊的飛焰晃動著火光，照耀著沒人而只有砂礫的四周。

「開始了！」小蕾擁著小傑的手臂，興奮地說。

小傑稍為靠後了身體，讓小蕾移到他的懷裡。他抱住她的腰與溫熱的身體，望向海灘，在視線的最遠處，走來了一群戴著野獸面具，上半身脫了精光的壯碩男士，每個人手上都拿著火炬。

空氣中飄揚著非常複雜的味道。小傑聞到了，遠處的海洋隨著夜風送來了微弱而淒冷的海水氣，比日照稍為薄弱了海腥味。然後是沙礫與泥土的味道，焚燒的柴火彌漫出的木材氣息，還有小蕾從懷中飄到他鼻頭的天然汗氣。因為身處在人群之中，小傑感到背上泛著糾結的汗水，可是因為海風的緣故卻感到臉上與頸間也陣陣涼爽，他甚至無法分清這周遭到底是熱還是冷。

遠處原住民男性走向了被火堆所圍攏的沙灘當中，大約有十數人，分成不整齊的兩列，戴著大型獸面具的他們只穿著布短褲，赤裸的上半身都帶著條線粗壯的肌肉，身材似乎是揀選過的，手中拿著高高的火矩，隨風翻動的火舌有如發光的短旗。

當原住民走到了火堆之中，停步下來，圍成一個圓圈，正面向海洋，將火矩插在沙灘上，小傑感到小蕾不覺屏靜了呼吸，她那瘦削的身體緊張地他胸前縮得更緊了。

祭祀開始了。所有男性同一時間發出了低沉的「唵」似的叫聲，和音出令空氣為之震晃的聲浪，他們頭上不像真卻十分有壓迫感的獸面具，令他們的聲線變得恰似野獸的叫聲。

「呼……」

滿身古銅色肌肉的男生跳起了簡單而野蠻的舞蹈，火光照在他們的身上幻變出忽明忽暗的色澤，小傑聽見小蕾發出了某種期待卻又無所適從的吐息，似乎那些男人的動作與舞蹈正牽動著她的心跳。他把她抱得更緊了。

男人們的動作開始加強，雙腿踩在沙地發出了沉沉的腳步聲，揚起了如霧般的灰塵。對小傑而言，他可能並沒有小蕾的感受能力，對於眼前如此簡陋的祭祀儀式，他的心跳並沒有加速，血液也沒有變得滾燙──他反而只是想要感受著小蕾。感受她的身體與情緒。

唔哦…………………！！！！

男人們雙手高舉向天，對著被火焰染紅了的天色發出更奇怪的音節。小傑覺得耳朵有一點被壓逼，再又聽見男人們唱起了某種民歌，以小島上流傳了千年的語言，頌唱著只有天神能夠理解的歌聲。

小蕾握起了小傑抱住她腰間的手臂，似是小孩子像要攀到欄杆上，稍稍抬頭探出去。站在她身後的小傑看不見她的臉，卻好像能感受到她眼裡的著迷，她似乎能夠聽懂這些奇怪的歌謠，理解這古老的祭禮。

唔～～～～～～唔呵──哦唔～～～～

那些男人的歌聲愈來愈響亮，就像要以肉身的聲線，與天地間的所有事物產生著共振。小傑不覺抱緊了雙手，握起了小蕾的指間，緊緊地握住她的雙手。他當然知道小蕾不會衝出去，跨進那源自蠻荒時代的時空裡。可是，他還是緊握著小蕾的雙手，用冒汗的手，扣握著她有著戒指烙印的指間。

小傑不理解島國最原始的語言，更不知道祭祀的歌舞是否能夠否向天神傳達謝意。

他只是想抱著小蕾，抱著在他懷中的小蕾，抱著關於小蕾的一切。

「呃呀呀呀呀～～～～～腰骨要斷了呀，別抱那麼緊呀。」

直到小蕾用手拍打著小傑的手臂，小傑才發現自己的手臂正壓著她的小腹，便鬆開了臂彎，可是雙臂仍然成圈把小蕾困在他的胸前。

「啊……不好意思，我怕看妳好像想衝出去。」

在原住民們和唱出最激昂的原始歌聲之後，祭典的高潮結束了。那些男人摘下了頭上的獸面具，走到遠處取來供奉用的水果，然後走到海灘的邊緣處，將水果丟進海裡去，這應該也是向天神致上敬意的儀式。

「有嗎？我有想衝出去嗎？」小蕾回頭略帶困惑地說「儀式比我想象中來得短呀。」

「可能是這種風雨在小島上很常見。」小傑回答說「如果一直舉行很盛大的祭祀，那一定忙不過來吧。」

周遭的遊客見再沒有值得觀看的表演，便開始鬧哄哄地散去。小傑與小蕾身邊的人群鬆動了不少，小傑便牽起小蕾泛汗的手，她則似乎還是很入神地看著海灘上散落燒燬了一大半的篝火，看著漸漸變得黯淡而微弱的火光。她喃喃自語地說：

「可是我想，天神應該看得見吧。」

「嗯？」小傑想著接下來該到哪裡去，並沒注意到小蕾在吵雜人聲裡的一句話。

「你想想看呀，」小蕾的語氣中帶著與平常有異的專注「回到了沒有電力、甚至可能連燈也沒有的時代，在無邊無際的海洋當中，有一個渺小的島國，在海邊升了點點的柴火，如果從天上往下看的話，天神一定注意得到這些光。」

小傑隨意小蕾的話，幻想著這樣神話般的畫面，想象著大氣以外的真空裡，從太虛的至高處俯瞰這顆小小的星球，看著小小的島嶼上小小的人群，升起了小小的火種，祈求著小小的祝願。

他卻又無端想起最後一次與謝小黛碰面的晚上。他記得那天晚上他有留下來，雖然沒有跟小黛在一起，可是本著好奇的心，還是與友人一起看著夜空，期待著劃過星空的流星，最後的確有看到了，那似是星穹裂開了而綻露的爍光。

我們是如此渺小呢──在廣漠的宇宙當中，只是比流星稍為漫長的生命與愛。

小傑握緊了小蕾的手心，看著小蕾的瞳孔，她的雙頰因為炎熱與汗氣沾上了幾份灰濁，在遠處火光恍惚的照耀下，像一連串明滅不定的老幻燈片。小傑抹著她滑嫩嫩的臉龐，親吻著她帶著咸味的嘴唇。她眨了眨眼說：

「怎麼了？你怎麼好像……有點奇怪？還是……要回房間去嗎？」

小傑看著小蕾像滲出粉紅色煙霞的目光，確切地感受到最後一句話的順從與暗示，可是他只是說：「沒什麼，只是想吻妳而已。好了，接下來要到哪裡去？去逛逛市集嗎？還是去酒吧喝一杯？」

小蕾挽著小傑的手臂，徐徐地踱起步，看來一時想不到去處：「喝酒嗎？但現在太早了，我不想醉呢，晚一點才買酒吧。」

「那也不一定要做什麼呀，就先到處走走吧。」小傑回答說。

兩人隨著人潮，再次走進人潮裡，老街市集仍然亮燈做著生意，不少遊客又再回到了酒吧、地攤、路邊派對裡，繼續享受著這島國上熱情洋溢的夜市生活。

「Hello～又見面了小情侶，你們晚上好嗎？」

當小傑與小蕾心不在焉地走著走著，卻有人冷不防地擋在他們面前，向他們用英語打起了招呼。小傑不用看臉，單是看那襯衫裡挺著的圓圓大肚子，就知道是誰了。

小傑與小蕾又再次碰上了肯德雞伯伯，與他的妻子瑪麗娜。